<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 15:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacinação contra dengue avança para profissionais de saúde]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-de-12-milhao-de-profissionais-de-saude-contra-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677844 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou a vacinação contra a dengue para profissionais da atenção primária do SUS, com previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhadores. A vacina brasileira, de dose única e tetraviral, representa um avanço importante para a autonomia do país na luta contra a doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou a vacinação contra a dengue para profissionais da atenção primária do SUS, com previsão de imunizar 1,2 milhão de trabalhadores. A vacina brasileira, de dose única e tetraviral, representa um avanço importante para a autonomia do país na luta contra a doença.</p>
<p>A vacina contra a dengue utilizada é desenvolvida pelo Instituto Butantan, 100% nacional e de dose única. A estratégia inicial foca em proteger médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e agentes comunitários que atuam diretamente na linha de frente, visitando residências e acompanhando possíveis criadouros do mosquito Aedes aegypti.</p>
<p>Além dos profissionais assistenciais, a imunização inclui trabalhadores administrativos e de apoio das unidades básicas de saúde, como recepcionistas, seguranças, profissionais da limpeza, motoristas de ambulância e cozinheiros. Essa ação visa garantir a proteção integral dos que atuam nas unidades de saúde.</p>
<p>A ampliação da vacinação para o público geral entre 15 e 59 anos está prevista para o futuro, iniciando pelos mais velhos. Para isso, há um investimento significativo e uma parceria estratégica para aumentar a produção da vacina, incluindo transferência de tecnologia para uma empresa chinesa, o que poderá ampliar a fabricação em até 30 vezes.</p>
<p>Em 2025, os casos de dengue no Brasil caíram 74% em relação ao ano anterior, e o número de óbitos também diminuiu expressivamente. Apesar dessa redução, as ações de combate ao mosquito transmissor devem continuar em todo o território nacional para manter o controle da doença.</p>
<p>A vacinação contra a dengue segue avançando para proteger profissionais de saúde e a população, reforçando o combate contínuo à doença no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
