<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 16:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Saúde reforça atendimento em cidades afetadas pelas chuvas em Minas Gerais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-envia-equipes-do-sus-para-areas-mais-atingidas-pela-chuva-em-mg</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 16:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679448 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde enviou equipes especializadas para os municípios mineiros de Ubá e Matias Barbosa, atingidos pelas fortes chuvas. A ação visa apoiar as respostas emergenciais e garantir a continuidade dos serviços essenciais de saúde na região afetada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde enviou equipes especializadas para os municípios mineiros de Ubá e Matias Barbosa, atingidos pelas fortes chuvas. A ação visa apoiar as respostas emergenciais e garantir a continuidade dos serviços essenciais de saúde na região afetada.</p>
<p>As equipes do Sistema Único de Saúde e do Departamento de Emergências em Saúde Pública, compostas por médicos, enfermeiros, psicólogos e especialistas em logística, estavam em Juiz de Fora, outra cidade bastante impactada pelas chuvas. Elas levaram vacinas, medicamentos, insumos estratégicos de primeiros socorros e água potável para a população atingida, além de promover ações de acolhimento com atendimento psicossocial e cuidados em saúde mental.</p>
<p>Nas cidades afetadas, os atendimentos estão sendo redirecionados para unidades de saúde não afetadas, com remanejamento de profissionais para garantir a cobertura mínima necessária. O objetivo é manter o funcionamento dos serviços essenciais enquanto as unidades danificadas são recuperadas ou reconstruídas.</p>
<p>O ministro da Saúde em exercício destacou que não faltarão recursos financeiros, equipes, estrutura, suporte técnico e assistência em saúde para atender as famílias atingidas. Ele e o ministro do Desenvolvimento Regional viajaram a Minas Gerais para acompanhar as medidas emergenciais no local.</p>
<p>Além das equipes, o Ministério da Saúde enviará carretas do programa Agora Tem Especialistas para auxiliar no atendimento temporário. Também serão enviados caminhões-pipa do Programa Nacional de Vigilância da Qualidade da Água para garantir o abastecimento nas regiões onde o fornecimento está comprometido.</p>
<p>As ações reforçam o compromisso em garantir assistência e suporte à população das cidades afetadas pelas chuvas em Minas Gerais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
