<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Atendimentos por calor aumentam nas UPAs do Rio no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/rio-registra-cinco-atendimentos-por-hora-devido-ao-calor-no-carnaval</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678685 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o carnaval, as unidades de Pronto Atendimento do Rio de Janeiro registraram um aumento nos casos relacionados ao calor, com cinco pacientes chegando a cada hora com sintomas típicos. Entre os sintomas mais comuns estão dor de cabeça, tontura, náuseas e desidratação, que demandaram atenção especial nas UPAs estaduais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o carnaval, as unidades de Pronto Atendimento do Rio de Janeiro registraram um aumento nos casos relacionados ao calor, com cinco pacientes chegando a cada hora com sintomas típicos. Entre os sintomas mais comuns estão dor de cabeça, tontura, náuseas e desidratação, que demandaram atenção especial nas UPAs estaduais.</p>
<p>Entre os dias 13 e 17 de fevereiro, 647 pessoas procuraram as UPAs estaduais com sintomas relacionados ao excesso de calor. As unidades de Realengo, Botafogo e Irajá foram as que registraram maior frequência desses atendimentos, que incluíram também casos de insolação e desequilíbrio hidroeletrolítico.</p>
<p>No total, as 27 UPAs da rede estadual realizaram 27.433 atendimentos durante o período de folia, representando um aumento de 2,05% em comparação ao carnaval do ano anterior. As principais queixas foram dores em geral e gastroenterite, com maior concentração de pacientes nas unidades de Mesquita, Campo Grande I e Nova Iguaçu.</p>
<p>O Samu 192 da capital, operado pela Secretaria de Estado de Saúde, registrou 3.262 atendimentos, com maior número de ocorrências nos bairros de Campo Grande, Centro, Copacabana, Santa Cruz e Guaratiba. Os principais motivos foram casos cardiovasculares, neurológicos e quedas da própria altura.</p>
<p>É importante estar atento aos sintomas relacionados ao calor e buscar atendimento médico nas unidades de saúde em caso de necessidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
