<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 14:37:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novas diretrizes ampliam tratamento da fibromialgia no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/novas-diretrizes-ampliam-o-tratamento-de-fibromialgia-pelo-sus</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679679 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A fibromialgia, síndrome que causa dores constantes no corpo, recebeu novas diretrizes para tratamento pelo Sistema Único de Saúde. O Governo Federal anunciou medidas que incluem capacitação de profissionais e abordagem multidisciplinar para melhorar a qualidade de vida dos pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A fibromialgia, síndrome que causa dores constantes no corpo, recebeu novas diretrizes para tratamento pelo Sistema Único de Saúde. O Governo Federal anunciou medidas que incluem capacitação de profissionais e abordagem multidisciplinar para melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>A fibromialgia atinge entre 2,5% e 5% da população brasileira e se caracteriza por dor generalizada, fadiga, distúrbios do sono e alterações cognitivas. A doença não está relacionada a lesões ou inflamações, mas a uma disfunção dos neurônios ligados à dor, que ficam excessivamente sensibilizados. A origem da fibromialgia ainda é desconhecida, com hipóteses envolvendo fatores hormonais e genéticos.</p>
<p>O diagnóstico é clínico e depende da descrição dos sintomas pelo paciente e do reconhecimento destes pelo médico. Não existem exames específicos para a fibromialgia, por isso é importante descartar outras doenças que possam causar dor, como a artrose. O ideal é que o paciente procure um reumatologista ou atendimento em Unidade Básica de Saúde para investigação adequada.</p>
<p>A fibromialgia foi reconhecida como deficiência por lei sancionada em 2025, o que garante direitos como cotas em concursos, isenção de impostos na compra de veículos adaptados e benefícios previdenciários. O Ministério da Saúde implementou um planejamento para o tratamento da doença no SUS, que inclui fisioterapia, apoio psicológico, terapia ocupacional e capacitação dos profissionais de saúde.</p>
<p>O tratamento multidisciplinar valoriza tanto abordagens não medicamentosas, como a atividade física regular, quanto o uso de medicamentos para controlar a dor. A cooperação entre reumatologistas, psiquiatras e psicólogos é importante para tratar sintomas associados, como ansiedade e depressão, evitando interações medicamentosas e promovendo melhor acompanhamento dos pacientes.</p>
<p>As novas diretrizes buscam ampliar o acesso e a qualidade do atendimento para pessoas com fibromialgia em todo o Brasil pelo SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dia Mundial das Doenças Raras destaca desafios e avanços]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/doencas-raras-conheca-acoes-focadas-em-acolhimento-e-tecnologia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 28 Feb 2026 14:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679819 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Dia Mundial das Doenças Raras é celebrado em 29 de fevereiro, data que simboliza a atenção a essas condições mesmo em anos não bissextos. Cerca de 13 milhões de brasileiros convivem com alguma das quase 8 mil doenças raras identificadas no mundo, que geralmente têm origem genética e demandam diagnóstico especializado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Dia Mundial das Doenças Raras é celebrado em 29 de fevereiro, data que simboliza a atenção a essas condições mesmo em anos não bissextos. Cerca de 13 milhões de brasileiros convivem com alguma das quase 8 mil doenças raras identificadas no mundo, que geralmente têm origem genética e demandam diagnóstico especializado.</p>
<p>O diagnóstico das doenças raras costuma ser demorado e requer atenção especializada. Embora a maioria dessas doenças não tenha cura, o tratamento adequado pode melhorar significativamente a qualidade de vida dos pacientes. A mobilização para conscientização e apoio continua durante todo o mês de fevereiro, independentemente do ano ser bissexto.</p>
<p>Padre Marlon Múcio, diagnosticado com Deficiência do Transportador de Riboflavina, uma condição genética ultrarrara, é um exemplo de superação e engajamento. Ele é um dos poucos brasileiros com essa síndrome e participou da fundação da Casa de Saúde Nossa Senhora dos Raros, hospital gratuito e exclusivo para pessoas com doenças raras em Taubaté, São Paulo.</p>
<p>A criação da Casa de Saúde Nossa Senhora dos Raros foi impulsionada pelo diagnóstico do padre, que buscou ajuda em uma consulta com geneticista indicada pelo Instituto Vidas Raras. A instituição visa oferecer suporte especializado e acolhimento para pacientes que enfrentam desafios semelhantes, reforçando a importância da atenção dedicada a essas doenças.</p>
<p>A mobilização pelo Dia Mundial das Doenças Raras reforça a importância do diagnóstico precoce e do tratamento especializado para melhorar a vida dos pacientes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
