<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 12 Jan 2026 22:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa aprova novo medicamento para prevenção do HIV]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-aprova-novo-farmaco-com-injecao-semestral-para-prevencao-do-hiv</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 12 Jan 2026 21:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674809 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa aprovou o uso do medicamento Sunlenca, que contém lenacapavir, para a profilaxia pré-exposição ao HIV-1. O fármaco está disponível em comprimido oral e injeção subcutânea semestral, facilitando a adesão ao tratamento.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa aprovou o uso do medicamento Sunlenca, que contém lenacapavir, para a profilaxia pré-exposição ao HIV-1. O fármaco está disponível em comprimido oral e injeção subcutânea semestral, facilitando a adesão ao tratamento.</p>
<p>O Sunlenca é indicado para adultos e adolescentes a partir de 12 anos, com peso mínimo de 35 kg, que estejam sob risco de contrair o HIV-1. É obrigatório realizar teste com resultado negativo para o vírus antes de iniciar o tratamento com o medicamento.</p>
<p>Estudos clínicos mostraram alta eficácia do Sunlenca, com 100% de redução na incidência de HIV-1 em mulheres cisgênero e resultados superiores à profilaxia oral diária. O regime de injeções semestrais apresentou boa adesão e persistência, superando desafios comuns nos esquemas diários.</p>
<p>O medicamento atua impedindo a replicação do vírus, bloqueando a transcrição reversa necessária para sua multiplicação. Apesar da aprovação, o preço máximo do Sunlenca ainda será definido pela Câmara de Regulação do Mercado de Medicamentos.</p>
<p>A disponibilização do medicamento no Sistema Único de Saúde dependerá da avaliação da Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no SUS e do Ministério da Saúde. A profilaxia pré-exposição é parte da prevenção combinada, que inclui outras medidas como testagem regular e uso de preservativos.</p>
<p>A aprovação do Sunlenca representa um avanço importante na prevenção do HIV, ampliando as opções para pessoas em risco de infecção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
