<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 12:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa suspende produtos impróprios para consumo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-suspende-venda-de-sal-grosso-e-po-para-decoracao</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 12:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676128 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgação e uso do pó para decoração da marca Sugar Art e do Sal Grosso Iodado (Ervas Finas) da Brasisal Alimentos Ltda. A medida inclui o recolhimento dos produtos, que foram considerados impróprios para consumo por apresentarem irregularidades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa suspendeu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgação e uso do pó para decoração da marca Sugar Art e do Sal Grosso Iodado (Ervas Finas) da Brasisal Alimentos Ltda. A medida inclui o recolhimento dos produtos, que foram considerados impróprios para consumo por apresentarem irregularidades.</p>
<p>O pó para decoração da marca Sugar Art contém materiais plásticos, o que torna o produto inadequado para consumo. Por isso, a agência determinou a suspensão total das atividades relacionadas a ele, incluindo fabricação e divulgação. O recolhimento do produto já está em andamento para garantir a segurança dos consumidores.</p>
<p>Além disso, o Sal Grosso Iodado (Ervas Finas) da marca Brasisal Alimentos Ltda teve a comercialização, distribuição e consumo suspensos. A ação fiscal atinge especificamente o lote 004/24, com vencimento em 30 de outubro de 2026. Essa medida visa evitar riscos à saúde relacionados a esse lote do produto.</p>
<p>O iodo é um elemento essencial que deve ser adicionado ao sal de cozinha para prevenir a deficiência no organismo, que pode causar aumento da tireoide, conhecido como bócio, e problemas no desenvolvimento fetal durante a gestação. A orientação é para que os consumidores que adquiriram o sal afetado entrem em contato com a empresa por meio do Serviço de Atendimento ao Cliente.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
