<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 15:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SUS reforça enfermagem obstétrica para melhorar partos naturais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-reforca-sus-com-760-profissionais-em-enfermagem-obstetricia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 15:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676283 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde vai ampliar o quadro do Sistema Único de Saúde com 760 profissionais em formação no curso de Especialização em Enfermagem Obstétrica. O investimento de R$ 17 milhões visa fortalecer a atenção obstétrica e neonatal, promovendo partos mais humanizados e seguros para as gestantes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde vai ampliar o quadro do Sistema Único de Saúde com 760 profissionais em formação no curso de Especialização em Enfermagem Obstétrica. O investimento de R$ 17 milhões visa fortalecer a atenção obstétrica e neonatal, promovendo partos mais humanizados e seguros para as gestantes.</p>
<p>O curso de Especialização em Enfermagem Obstétrica foi iniciado em novembro de 2025 para profissionais com pelo menos um ano de experiência na atenção à saúde das mulheres no SUS. A formação é coordenada pela Universidade Federal de Minas Gerais em parceria com 38 instituições e conta com o apoio da Associação Brasileira de Obstetrizes e Enfermeiros Obstetras. Atualmente, o Brasil conta com cerca de 13 mil enfermeiros obstétricos, número considerado insuficiente para atender a demanda nacional.</p>
<p>Do total de profissionais em formação, 46% possuem vínculo com estabelecimentos de saúde registrados no Cadastro Nacional de Estabelecimentos de Saúde, o que evidencia a carência desses especialistas no sistema. Em comparação com países que adotam modelos baseados na enfermagem obstétrica, o Brasil apresenta uma densidade menor de profissionais, com cinco enfermeiros obstétricos para cada mil nascidos vivos, enquanto em outros países esse número varia entre 25 e 68.</p>
<p>O enfermeiro obstétrico é responsável por cuidar da saúde da mulher durante a gravidez, parto e pós-parto, promovendo partos naturais ou vaginais mais humanizados. Ele realiza exames, auxilia no parto, presta cuidados ao recém-nascido e colabora com médicos para garantir um atendimento seguro. A presença desse profissional no SUS contribui para reduzir intervenções desnecessárias e a violência obstétrica, promovendo a confiança e tranquilidade da gestante.</p>
<p>A cultura brasileira ainda associa o parto natural ao SUS e o parto operatório a quem tem plano de saúde, o que influencia as escolhas das mulheres. O enfermeiro obstétrico defende o parto fisiológico com o mínimo de intervenções, evitando práticas consideradas violência obstétrica, como o uso indiscriminado de ocitocina e a manobra Kristeller, que podem causar danos à mãe e ao bebê. A valorização desse profissional é vista como essencial para melhorar a qualidade do atendimento obstétrico no país.</p>
<p>O fortalecimento da enfermagem obstétrica no SUS representa um avanço importante para a saúde da mulher e a humanização do parto no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
