<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 23:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo amplia unidades móveis para atendimento odontológico]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-deve-entregar-400-unidades-odontologicas-moveis-ate-marco</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 23:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676369 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal planeja entregar mais 400 Unidades Odontológicas Móveis até março, somando 800 unidades desde o ano passado. As unidades serão distribuídas para todas as regiões do país, com foco em populações com dificuldade de acesso aos serviços odontológicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal planeja entregar mais 400 Unidades Odontológicas Móveis até março, somando 800 unidades desde o ano passado. As unidades serão distribuídas para todas as regiões do país, com foco em populações com dificuldade de acesso aos serviços odontológicos.</p>
<p>As Unidades Odontológicas Móveis fazem parte do programa Brasil Sorridente, que visa levar atendimento odontológico a indígenas, quilombolas, pessoas em situação de rua e assentadas. O programa oferece procedimentos de atenção primária e tratamentos especializados, como endodontia e próteses dentárias, buscando ampliar o acesso à saúde bucal em áreas remotas.</p>
<p>Em uma ação realizada no Acre, uma unidade móvel foi instalada em uma balsa para atender comunidades ribeirinhas, facilitando o acesso ao tratamento odontológico por meio do rio. O governo também planeja ampliar os serviços oferecidos pelas unidades, incluindo tratamento de canal e próteses com tecnologia digital para restaurações mais rápidas e precisas.</p>
<p>O programa Brasil Sorridente foi criado em 2004, interrompido em 2015 e retomado em agosto do ano passado com novos investimentos. Um censo realizado em 267 municípios até 2017 mostrou que as unidades móveis ampliam significativamente o acesso da população à saúde bucal, especialmente em comunidades que dificilmente teriam atendimento odontológico sem essas unidades.</p>
<p>O aumento das unidades móveis reforça o compromisso de levar cuidados odontológicos a toda a população, especialmente em locais com acesso limitado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
