<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta para bebidas adulteradas no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-metanol-em-bebidas-liga-sinal-de-alerta-nos-estados</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678128 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil registrou 76 casos de intoxicação por metanol associada ao consumo de bebidas alcoólicas, com 25 mortes confirmadas e outras em investigação. Estados como São Paulo e Pernambuco estão em alerta para o risco de bebidas adulteradas durante o carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil registrou 76 casos de intoxicação por metanol associada ao consumo de bebidas alcoólicas, com 25 mortes confirmadas e outras em investigação. Estados como São Paulo e Pernambuco estão em alerta para o risco de bebidas adulteradas durante o carnaval.</p>
<p>São Paulo é o estado mais afetado, com 52 casos confirmados e 12 mortes relacionadas à intoxicação por metanol. As autoridades de saúde locais reforçam a importância de adquirir bebidas apenas em estabelecimentos regularizados, verificando a procedência e evitando produtos de origem desconhecida para prevenir intoxicações.</p>
<p>O Centro de Vigilância Sanitária de São Paulo coordena ações com as Vigilâncias Sanitárias Municipais para inspecionar estabelecimentos e vendedores ambulantes. A fiscalização inclui a verificação da origem e procedência dos produtos, buscando garantir a segurança dos consumidores durante o período de maior consumo de bebidas alcoólicas.</p>
<p>Em Pernambuco, foram confirmados oito casos de intoxicação, incluindo cinco óbitos. A Secretaria Estadual de Saúde alerta para os riscos das bebidas destiladas de procedência duvidosa, que podem conter metanol ou outras substâncias tóxicas. Recomenda-se desconfiar de preços muito baixos e evitar misturas vendidas em recipientes inadequados.</p>
<p>A Agência Pernambucana de Vigilância Sanitária realiza centenas de inspeções em bares, restaurantes e locais de grande concentração de pessoas, além de fiscalizar o comércio ambulante. Essas ações visam garantir a segurança alimentar e evitar a comercialização de bebidas adulteradas durante o carnaval.</p>
<p>A atenção à procedência das bebidas e a compra em estabelecimentos licenciados são essenciais para um carnaval seguro e sem riscos à saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
