<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 10:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Aumento da mamografia entre mulheres de 50 a 69 anos no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vigitel-92-das-brasileiras-entre-50-e-69-anos-fizeram-mamografia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677082 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A frequência de mulheres entre 50 e 69 anos que já fizeram mamografia aumentou de 82,8% para 91,9% entre 2007 e 2024. O maior crescimento ocorreu na faixa de 60 a 69 anos, com destaque também para mulheres com menor nível de instrução.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A frequência de mulheres entre 50 e 69 anos que já fizeram mamografia aumentou de 82,8% para 91,9% entre 2007 e 2024. O maior crescimento ocorreu na faixa de 60 a 69 anos, com destaque também para mulheres com menor nível de instrução.</p>
<p>O levantamento mostra que a realização de mamografia nos últimos dois anos subiu de 67,2% para 74,2% entre mulheres de 60 a 69 anos no mesmo período. A ampliação do rastreamento para mulheres de 40 a 49 anos, mesmo sem sintomas, foi iniciada em 2025 pelo Sistema Único de Saúde, com mamografias nessa faixa representando 30% do total em 2024.</p>
<p>A faixa etária para rastreamento ativo, com mamografia preventiva a cada dois anos, será ampliada de 69 para 74 anos, considerando que quase 60% dos casos de câncer de mama ocorrem entre 50 e 74 anos. O câncer de mama é o tipo mais comum e o que mais causa mortes entre mulheres, com cerca de 37 mil casos anuais.</p>
<p>O diagnóstico precoce por meio da mamografia é fundamental para aumentar as chances de tratamento eficaz e reduzir a mortalidade. Além do exame, a adoção de hábitos saudáveis como atividade física, alimentação equilibrada, manutenção do peso e redução do consumo de álcool também contribuem para a prevenção da doença.</p>
<p>O acesso rápido ao tratamento após o diagnóstico é garantido pela lei que estabelece o início do primeiro tratamento em até 60 dias no SUS. Cada exame realizado representa uma oportunidade concreta de salvar vidas, reforçando a importância das políticas públicas que ampliem o acesso à informação e serviços de diagnóstico.</p>
<p>Manter a realização regular da mamografia e hábitos saudáveis é essencial para a prevenção e o combate ao câncer de mama em todas as idades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
