<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câmara aprova urgência para projeto sobre canetas emagrecedoras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/camara-aprova-urgencia-para-votar-quebra-de-patente-do-mounjaro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 10 Feb 2026 13:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677683 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Câmara dos Deputados aprovou o regime de urgência para analisar o Projeto de Lei que declara os medicamentos Mounjaro e Zepbound como de interesse público e propõe a quebra de patente. Esses remédios são agonistas do receptor GLP-1, conhecidos popularmente como canetas emagrecedoras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Câmara dos Deputados aprovou o regime de urgência para analisar o Projeto de Lei que declara os medicamentos Mounjaro e Zepbound como de interesse público e propõe a quebra de patente. Esses remédios são agonistas do receptor GLP-1, conhecidos popularmente como canetas emagrecedoras.</p>
<p>O requerimento foi aprovado com 337 votos favoráveis e 19 contrários, permitindo que o projeto seja votado diretamente no plenário, sem passar pelas comissões. A iniciativa é dos deputados federais Antonio Brito e Mário Heringer.</p>
<p>A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) emitiu alerta de farmacovigilância sobre os riscos do uso indevido das canetas emagrecedoras, que incluem medicamentos como dulaglutida, liraglutida, semaglutida e tirzepatida. O órgão ressaltou que as notificações de efeitos adversos têm aumentado tanto no Brasil quanto no exterior, exigindo maior atenção às orientações de segurança.</p>
<p>A Anvisa destacou que o risco está presente nas bulas dos medicamentos aprovados no país, mas o monitoramento médico é fundamental para evitar complicações. Recentemente, a Agência Reguladora de Medicamentos e Produtos de Saúde do Reino Unido também alertou para o risco, embora pequeno, de pancreatite aguda grave associada ao uso dessas canetas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
