<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 18:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo propõe exame para liberar registro de médicos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/governo-quer-que-enamed-seja-exame-de-proficiencia-para-medicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 17:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675698 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal vai propor ao Congresso que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica passe a ser também um exame de proficiência para médicos recém-formados. A aprovação no exame seria condição para o registro profissional e o exercício da medicina no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal vai propor ao Congresso que o Exame Nacional de Avaliação da Formação Médica passe a ser também um exame de proficiência para médicos recém-formados. A aprovação no exame seria condição para o registro profissional e o exercício da medicina no país.</p>
<p>A proposta prevê que o registro profissional dos médicos dependa do desempenho no Enamed, exame realizado pelo Ministério da Educação com foco na formação médica. Essa mudança exige alteração na legislação brasileira e não valerá para a edição de 2025, cujo resultado foi recentemente divulgado.</p>
<p>O ministro responsável destacou que a maioria dos estudantes obteve resultados positivos, mesmo em instituições com desempenho inferior. Ele ressaltou que as medidas mais importantes são para melhorar as instituições que não tiveram bom desempenho, podendo haver restrições para vestibulares, ampliação de vagas ou funcionamento dessas escolas.</p>
<p>O Conselho Federal de Medicina levantou a hipótese de usar o Enamed como exame de proficiência já em 2025, impedindo o registro dos formandos com nota insuficiente. A entidade aponta um problema estrutural na formação médica, com cerca de um terço dos cursos apresentando desempenho insuficiente, principalmente na rede privada ou municipal.</p>
<p>Por outro lado, a Associação Brasileira de Médicos Pós-Graduados considera que usar o Enamed já realizado como prova de proficiência seria uma usurpação de funções e oportunismo midiático. A associação alerta para a precarização do ensino e a necessidade de vigilância estatal rigorosa sobre a qualidade da formação médica.</p>
<p>A proposta aguarda tramitação no Congresso para definir os próximos passos na avaliação e registro dos novos médicos no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
