<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 18:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Blocos de saúde mental agitam o carnaval do Rio]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/blocos-da-saude-mental-quebram-preconceitos-e-reforcam-inclusao-no-rio</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 17:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676548 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os blocos de saúde mental marcam presença no carnaval do Rio de Janeiro, promovendo inclusão e diversidade. Eles reúnem usuários da rede psicossocial, familiares, profissionais e a comunidade, reforçando o direito à cultura e à alegria para pessoas em sofrimento psíquico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os blocos de saúde mental marcam presença no carnaval do Rio de Janeiro, promovendo inclusão e diversidade. Eles reúnem usuários da rede psicossocial, familiares, profissionais e a comunidade, reforçando o direito à cultura e à alegria para pessoas em sofrimento psíquico.</p>
<p>Esses blocos são espaços de expressão, pertencimento e cidadania, fundamentais para uma política de cuidado em liberdade. Durante o ano, oferecem oficinas de música, fantasia, artesanato e percussão, estimulando a expressão artística e ampliando o diálogo sobre inclusão social, respeito às diferenças e cuidado coletivo.</p>
<p>O bloco Zona Mental, criado em 2015 na Zona Oeste do Rio, promove a reintegração social por meio da música, arte e carnaval. Seu desfile em 2026 ocorrerá no dia 6 de fevereiro, saindo da Praça Guilherme da Silveira, em Bangu, e contará com a participação de usuários, familiares, profissionais da saúde e artistas de escolas de samba locais.</p>
<p>O bloco homenageará os nordestinos da Zona Oeste, com samba sobre o multi-instrumentista Hermeto Pascoal, nascido em Alagoas e morador de Bangu. Outro destaque é o bloco Tá Pirando, Pirado, Pirou!, que em 2026 celebra 21 anos e os 25 anos da Lei Antimanicomial, desfilando no dia 8 de fevereiro na Avenida Pasteur, na Urca.</p>
<p>O bloco Tá Pirando, Pirado, Pirou! homenageia o médico psiquiatra italiano Franco Basaglia, importante para a reforma psiquiátrica brasileira. O coletivo reforça a importância da luta pela inclusão e pelo cuidado em saúde mental durante as festividades do carnaval carioca.</p>
<p>Os blocos de saúde mental no carnaval do Rio mostram como cultura e cuidado podem caminhar juntos, promovendo inclusão e respeito à diversidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
