<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 13:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições abertas para Mais Médicos Especialistas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mais-medicos-especialistas-inscricoes-terminam-neste-domingo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 13:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678814 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo. O programa vai contratar 1.206 profissionais em 16 especialidades prioritárias para o Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O prazo para se inscrever no novo edital do Mais Médicos Especialistas termina neste domingo. O programa vai contratar 1.206 profissionais em 16 especialidades prioritárias para o Sistema Único de Saúde.</p>
<p>O programa do governo federal busca contratar especialistas em áreas como anestesiologia, cirurgia geral, cirurgia do aparelho digestivo, cirurgia oncológica, coloproctologia, ginecologia e obstetrícia, cardiologia, endoscopia digestiva, gastroenterologia, oncologia clínica, radioterapia, radiologia, mastologia, otorrinolaringologia e patologia. Os médicos interessados devem acessar a plataforma UNA-SUS para escolher pelo menos um município e um estabelecimento de saúde, podendo indicar até dois locais, inclusive em estados diferentes, respeitando a ordem de preferência.</p>
<p>O valor fixo da bolsa é de R$ 10 mil, com possibilidade de uma parte variável entre R$ 5 mil e R$ 10 mil. Além da bolsa mensal, os profissionais receberão ajuda de custo para despesas com imersões presenciais nas instituições formadoras. A participação efetiva nas atividades previstas no edital, com carga horária semanal de 20 horas, sendo 16 horas dedicadas a atividades assistenciais, é condição para o repasse dos valores.</p>
<p>O programa não estabelece vínculo empregatício com os médicos contratados. Essa iniciativa visa reforçar o atendimento em especialidades consideradas prioritárias para o SUS, contribuindo para a melhoria da assistência à saúde em diversas regiões do país.</p>
<p>Médicos interessados devem se inscrever até domingo para participar do programa e contribuir com o fortalecimento do sistema público de saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
