<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 11:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Crescimento infantil e vulnerabilidade social no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/vulnerabilidade-reduz-altura-media-de-criancas-indigenas-e-nordestinas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678628 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Uma pesquisa revelou que crianças indígenas e de algumas regiões do Nordeste com até 9 anos apresentam média de altura inferior à recomendada pela Organização Mundial da Saúde. Problemas relacionados à saúde, alimentação e condições socioeconômicas contribuem para esse cenário, que também inclui altos índices de sobrepeso entre crianças brasileiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma pesquisa revelou que crianças indígenas e de algumas regiões do Nordeste com até 9 anos apresentam média de altura inferior à recomendada pela Organização Mundial da Saúde. Problemas relacionados à saúde, alimentação e condições socioeconômicas contribuem para esse cenário, que também inclui altos índices de sobrepeso entre crianças brasileiras.</p>
<p>O estudo analisou dados de cerca de 6 milhões de crianças brasileiras registradas em sistemas oficiais desde o nascimento até os 9 anos. Foram avaliados peso, estatura e adequação desses parâmetros em relação às curvas de crescimento da OMS. A pesquisa destacou que crianças indígenas e de estados do Norte e Nordeste têm maior probabilidade de apresentar baixa estatura, embora isso não se aplique a todas.</p>
<p>Entre os fatores que prejudicam o crescimento saudável estão a atenção insuficiente à saúde, alimentação inadequada, alto índice de doenças, baixo nível socioeconômico e condições ambientais desfavoráveis. Essas dificuldades também levam a uma situação paradoxal, em que aproximadamente 30% das crianças brasileiras têm sobrepeso ou estão próximas disso, demonstrando que a vulnerabilidade social não protege contra o excesso de peso.</p>
<p>O padrão da OMS para crianças até 9 anos considera o peso médio entre 23 e 34 quilos e altura entre 123 e 136 centímetros, variando A pesquisa também avaliou a prevalência de obesidade por meio do Índice de Massa Corporal, identificando que regiões como Sul, Sudeste e Centro-Oeste apresentam alta incidência de sobrepeso, sem evidências significativas de subnutrição.</p>
<p>Os dados utilizados são administrativos, anonimizados e seguros, provenientes do Cadastro Único para Programas Sociais, do Sistema de Informação sobre Nascidos Vivos e do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional. Essa combinação permitiu um cruzamento detalhado entre condições de saúde e socioeconômicas para compreender o crescimento e o estado nutricional das crianças brasileiras.</p>
<p>A pesquisa reforça a importância de políticas públicas que promovam saúde, alimentação adequada e melhores condições socioeconômicas para o desenvolvimento infantil no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
