<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 16:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa amplia cuidado em saúde mental no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/capacitacao-de-enfermeiros-em-programa-de-saude-mental-divide-opinioes</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 15:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677712 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um programa experimental está sendo testado em algumas cidades brasileiras para ampliar o atendimento em saúde mental no Sistema Único de Saúde. A iniciativa capacita profissionais da atenção primária para acolher pacientes com sintomas leves ou moderados de transtornos mentais, com supervisão especializada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um programa experimental está sendo testado em algumas cidades brasileiras para ampliar o atendimento em saúde mental no Sistema Único de Saúde. A iniciativa capacita profissionais da atenção primária para acolher pacientes com sintomas leves ou moderados de transtornos mentais, com supervisão especializada.</p>
<p>O Programa de Saúde Mental para Atenção Primária à Saúde (Proaps) é desenvolvido pela organização sem fins lucrativos ImpulsoGov e está em fase de testes em Aracaju e Santos. A proposta envolve capacitar enfermeiros e agentes comunitários para oferecer acolhimento estruturado a pacientes, com supervisão de psicólogos e psiquiatras vinculados à Rede de Atenção Psicossocial ou contratados pela entidade.</p>
<p>A metodologia do programa segue diretrizes da Organização Mundial da Saúde e do Sistema Único de Saúde, com 20 horas de formação teórica. Casos graves são encaminhados para a rede especializada, enquanto os municípios têm autonomia para implementar a capacitação.</p>
<p>Algumas entidades manifestaram ressalvas quanto à delegação de competências prevista no programa. O Conselho Federal de Psicologia destacou a importância do matriciamento, estratégia que integra saúde mental e atenção primária sem substituir a atuação técnica dos especialistas, e defende investimentos estruturantes para fortalecer os Centros de Atenção Psicossocial e ampliar equipes.</p>
<p>O Conselho Federal de Enfermagem apontou que não tinha conhecimento do projeto e ponderou sobre a supervisão das atividades privativas da enfermagem, sugerindo que o matriciamento seja realizado em conjunto pelas equipes dos Caps e da Atenção Primária, envolvendo todos os profissionais das Estratégias de Saúde da Família.</p>
<p>O programa busca complementar o atendimento em saúde mental na atenção primária, capacitando profissionais para melhor acolher os pacientes no SUS.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
