<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 23:37:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Saúde descarta risco de pandemia por vírus Nipah no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-diz-que-virus-nipah-nao-ameaca-o-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676623 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde informou que o vírus Nipah, com casos confirmados na Índia, apresenta baixo potencial para causar uma pandemia e não oferece ameaça ao Brasil. A avaliação acompanha a posição da Organização Mundial da Saúde sobre o assunto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde informou que o vírus Nipah, com casos confirmados na Índia, apresenta baixo potencial para causar uma pandemia e não oferece ameaça ao Brasil. A avaliação acompanha a posição da Organização Mundial da Saúde sobre o assunto.</p>
<p>Dois casos do vírus Nipah foram confirmados na província indiana de Bengala Ocidental, com o último diagnóstico ocorrido em 13 de janeiro. Desde então, 198 pessoas que tiveram contato com os infectados foram monitoradas e testadas, apresentando resultados negativos para a doença.</p>
<p>O Ministério da Saúde mantém vigilância constante e protocolos permanentes para agentes altamente patogênicos, em parceria com instituições como o Instituto Evandro Chagas, a Fundação Oswaldo Cruz e a Organização Pan-Americana da Saúde. A situação atual não indica risco para a população brasileira.</p>
<p>O vírus Nipah é zoonótico e está associado a uma espécie de morcego que serve como hospedeiro, presente apenas no Sudeste da Ásia. Esses morcegos se alimentam de frutas e seiva doce, consumidas também por humanos e animais, o que facilita a transmissão. A presença desse reservatório exclusivo na Ásia reduz o potencial de disseminação global do vírus.</p>
<p>As autoridades de saúde brasileiras seguem monitorando o cenário internacional para garantir a segurança da população contra agentes infecciosos emergentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
