<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 17:37:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Seis hospitais de ensino recebem certificação no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-certifica-seis-hospitais-de-ensino-no-sus</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 17:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676310 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Seis hospitais de ensino foram certificados no Sistema Único de Saúde em cerimônia realizada em Belo Horizonte. A iniciativa visa fortalecer a formação de profissionais de saúde e a oferta de serviços de alta complexidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Seis hospitais de ensino foram certificados no Sistema Único de Saúde em cerimônia realizada em Belo Horizonte. A iniciativa visa fortalecer a formação de profissionais de saúde e a oferta de serviços de alta complexidade.</p>
<p>A certificação foi assinada pelo secretário da Gestão do Trabalho e da Educação do Ministério da Saúde, Felipe Proenço, durante evento no Hospital Sofia Feldman, que também recebeu o certificado. Esses hospitais são voltados para a formação na área da saúde, oferecendo estágios para estudantes e residência médica para o desenvolvimento dos profissionais.</p>
<p>Esses estabelecimentos são centros de produção de conhecimento e inovação em saúde, contribuindo para o avanço da área. A certificação está alinhada com o programa Agora Tem Especialistas, que busca formar novos especialistas e ampliar a oferta de serviços de alta complexidade no SUS.</p>
<p>Além do Hospital Sofia Feldman, receberam a certificação o Complexo Hospitalar Mater Dei, o Hospital das Clínicas de Bauru, o Hospital Universitário de Vassouras, o Hospital Municipal Ronaldo Gazolla e a Irmandade da Santa Casa de Misericórdia de Passos.</p>
<p>A certificação reforça o compromisso com a formação qualificada e a melhoria dos serviços de saúde no Sistema Único de Saúde.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
