<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 18:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Botucatu inicia vacinação em massa contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/botucatu-inicia-domingo-vacinacao-em-massa-contra-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 18:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675066 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A cidade de Botucatu, no interior de São Paulo, começa uma campanha de vacinação em massa contra a dengue com a vacina Butantan-DV. A ação integra um estudo para avaliar a efetividade do imunizante em condições reais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cidade de Botucatu, no interior de São Paulo, começa uma campanha de vacinação em massa contra a dengue com a vacina Butantan-DV. A ação integra um estudo para avaliar a efetividade do imunizante em condições reais.</p>
<p>A vacina Butantan-DV é o primeiro imunizante contra a dengue em dose única no mundo, aprovado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária. Desenvolvida com tecnologia de vírus vivo atenuado, a vacina protege contra os quatro sorotipos da doença e está sendo produzida pelo Instituto Butantan.</p>
<p>Inicialmente, a vacinação será aplicada em voluntários que participaram dos estudos e na população de Botucatu, Maranguape e Nova Lima, onde serão realizados estudos para avaliar a vacinação em massa. Depois, os profissionais da atenção primária também serão vacinados.</p>
<p>O estudo clínico da Butantan-DV comprovou eficácia de quase 75% contra casos gerais de dengue, mais de 91% contra casos graves e 100% contra hospitalizações. A campanha em Botucatu espera vacinar cerca de 90% da população entre 15 e 59 anos, aproximadamente 80 mil pessoas.</p>
<p>Todas as Unidades Básicas de Saúde e o Espaço Saúde estarão abertos das 8h às 17h para receber a população. A Secretaria Municipal da Saúde recomenda que pessoas de 35 a 59 anos se vacinem pela manhã, e as de 15 a 34 anos, no período da tarde. É necessário apresentar documento com foto, CPF e comprovante de residência.</p>
<p>A vacinação em Botucatu reforça a prevenção contra a dengue, complementando as ações de combate ao mosquito transmissor e proteção da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
