<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 16:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa proíbe canetas emagrecedoras do Paraguai]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-venda-de-canetas-emagrecedoras-sem-registro-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 21 Jan 2026 16:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675605 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa proibiu a comercialização, distribuição, fabricação, importação, divulgação e uso dos medicamentos à base de tirzepatida das marcas Synedica e TG, além do retatrutida de todas as marcas e lotes. Esses produtos são conhecidos popularmente como “canetas emagrecedoras do Paraguai” e tiveram a proibição oficial publicada no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa proibiu a comercialização, distribuição, fabricação, importação, divulgação e uso dos medicamentos à base de tirzepatida das marcas Synedica e TG, além do retatrutida de todas as marcas e lotes. Esses produtos são conhecidos popularmente como “canetas emagrecedoras do Paraguai” e tiveram a proibição oficial publicada no Diário Oficial da União.</p>
<p>Os medicamentos proibidos são considerados irregulares e de origem desconhecida, o que implica na ausência de garantia sobre sua segurança ou qualidade. A Anvisa reforça que, por esses motivos, as canetas emagrecedoras não devem ser usadas em nenhuma hipótese. A medida visa proteger a população dos riscos associados ao uso desses produtos.</p>
<p>A resolução que determina a proibição foi publicada oficialmente no Diário Oficial da União, tornando a decisão válida e obrigatória. Além da proibição, a agência alerta para os riscos relacionados ao uso de canetas emagrecedoras manipuladas e para a circulação de anúncios falsos sobre esses produtos.</p>
<p>A Anvisa também destaca que a comercialização e divulgação desses medicamentos estão suspensas para evitar que os consumidores sejam expostos a produtos clandestinos. A medida integra ações para combater a venda irregular e proteger a saúde pública diante da circulação desses medicamentos sem controle.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
