<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 18:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Investimento bilionário fortalece produção de vacinas no Butantan]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-federal-investe-r-14-bilhao-no-instituto-butantan</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677579 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,4 bilhão para ampliar a infraestrutura e a produção de vacinas e insumos imunobiológicos no Instituto Butantan, em São Paulo. O aporte inclui recursos do Novo Programa de Aceleração do Crescimento e complementação financeira do próprio instituto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo federal anunciou um investimento de R$ 1,4 bilhão para ampliar a infraestrutura e a produção de vacinas e insumos imunobiológicos no Instituto Butantan, em São Paulo. O aporte inclui recursos do Novo Programa de Aceleração do Crescimento e complementação financeira do próprio instituto.</p>
<p>O investimento visa modernizar estruturas existentes e construir novas fábricas, garantindo autonomia na fabricação de soros e imunizantes avançados. Entre as obras previstas estão a construção de uma fábrica para vacina tetravalente contra o Papilomavírus Humano e a reforma da unidade de produção de vacinas com tecnologia de RNA mensageiro para insumo farmacêutico ativo.</p>
<p>Também será construída uma nova fábrica para produção do insumo farmacêutico ativo da vacina DTPa, além da reforma do prédio de produção de soros e a criação de uma área de envase e liofilização. As ordens de serviço para o início das obras foram assinadas durante cerimônia em São Paulo com a presença de autoridades federais e estaduais.</p>
<p>O ministro da Saúde destacou que a vacina contra a dengue produzida pelo Butantan deverá começar a ser disponibilizada para o público em geral ainda neste ano. A vacina Butantan-DV, aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária, é a primeira no mundo em dose única para pessoas de 12 a 59 anos.</p>
<p>O presidente da República ressaltou o compromisso com o financiamento da pesquisa no país e alertou para o combate às fake news sobre vacinação. Ele enfatizou a importância de convencer a sociedade a retomar os níveis de vacinação observados no passado.</p>
<p>O investimento reforça o papel do Instituto Butantan como um dos maiores complexos de inovação tecnológica e industrial do setor de vacinas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
