<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 01:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e Índia firmam cooperação para produção de medicamentos e vacinas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-quer-parceria-com-india-para-producao-de-remedios-e-vacinas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 00:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678649 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro manifestou a intenção de estabelecer cooperação com a Índia para a produção de medicamentos e vacinas. O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, participa da cúpula em Nova Délhi sobre o impacto da inteligência artificial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro manifestou a intenção de estabelecer cooperação com a Índia para a produção de medicamentos e vacinas. O ministro da Saúde, Alexandre Padilha, participa da cúpula em Nova Délhi sobre o impacto da inteligência artificial.</p>
<p>Durante encontro com ministros indianos, o ministro da Saúde apresentou a intenção de ampliar ações e trocas de experiências para garantir acesso gratuito da população aos serviços de saúde. Ele destacou que Brasil e Índia possuem sistemas públicos robustos, forte capacidade científica e papel estratégico no Sul Global, o que pode fortalecer a produção local e impulsionar a inovação.</p>
<p>Padilha convidou a Índia para integrar a Coalizão Global para Produção Local e Regional, Inovação e Acesso Equitativo, buscando colocar os dois países na linha de frente de uma nova agenda internacional baseada em produção local, inovação e cooperação solidária.</p>
<p>Outra pauta discutida entre as autoridades dos dois países foi a utilização de tecnologias digitais e inteligência artificial para a organização dos sistemas públicos de saúde. Também foi proposta a criação de uma biblioteca digital de medicina tradicional, que reuniria evidências científicas, protocolos, estudos clínicos, registros históricos e boas práticas sobre práticas integrativas e complementares em saúde.</p>
<p>A cooperação entre Brasil e Índia promete fortalecer a saúde pública por meio da inovação, produção local e uso de tecnologias digitais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
