<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 13:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo intensifica vacinação contra sarampo e febre amarela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ubss-realizam-dia-D-de-vacinacao-contra-sarampo-neste-sabado-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 12:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675665 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São Paulo realiza neste sábado uma ação especial nas Unidades Básicas de Saúde para intensificar a vacinação contra sarampo e febre amarela. A iniciativa visa atualizar a carteirinha vacinal da população em todas as regiões da cidade, com atendimento das 8h às 17h.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São Paulo realiza neste sábado uma ação especial nas Unidades Básicas de Saúde para intensificar a vacinação contra sarampo e febre amarela. A iniciativa visa atualizar a carteirinha vacinal da população em todas as regiões da cidade, com atendimento das 8h às 17h.</p>
<p>As Unidades Básicas de Saúde funcionarão no sábado das 8h às 17h, oferecendo diversos imunizantes do calendário vacinal. As Assistências Médicas Ambulatoriais e UBSs Integradas também disponibilizarão as vacinas no mesmo horário, facilitando o acesso da população. A localização da unidade mais próxima pode ser feita por meio da plataforma Busca Saúde.</p>
<p>Além das UBSs, ações de multivacinação ocorrerão nos Centros Educacionais Unificados, das 9h às 16h, em parceria com a Secretaria Municipal da Educação. Manter a caderneta de vacinação atualizada é fundamental para evitar a reintrodução e circulação de doenças imunopreveníveis na cidade.</p>
<p>Desde o início das ações de intensificação da vacinação em janeiro, mais de 30 mil doses foram aplicadas, sendo 16.024 contra sarampo e 14.748 contra febre amarela. A mobilização reforça o compromisso com a saúde pública e a proteção da população contra essas doenças.</p>
<p>A participação da população é essencial para o sucesso da campanha e para a manutenção da saúde coletiva em São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
