<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 21:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[BNDES repassa quase R$ 1 bilhão para saúde no Rio Doce]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acoes-de-saude-receberam-quase-r-1-bilhao-do-fundo-rio-doce-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 20:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677239 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O BNDES destinou R$ 985,03 milhões do Fundo Rio Doce para ações de saúde nos estados do Espírito Santo e Minas Gerais, afetados pelo rompimento da Barragem do Fundão em 2015. Os recursos fazem parte do Novo Acordo do Rio Doce, que prevê reparação dos danos causados pelo desastre ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O BNDES destinou R$ 985,03 milhões do Fundo Rio Doce para ações de saúde nos estados do Espírito Santo e Minas Gerais, afetados pelo rompimento da Barragem do Fundão em 2015. Os recursos fazem parte do Novo Acordo do Rio Doce, que prevê reparação dos danos causados pelo desastre ambiental.</p>
<p>O rompimento da Barragem do Fundão em Mariana, Minas Gerais, liberou cerca de 39 milhões de metros cúbicos de rejeitos que percorreram 633 quilômetros pela Bacia do Rio Doce, contaminando a água e destruindo ecossistemas até a foz no Espírito Santo. O desastre causou a morte de 19 pessoas e impactou 49 municípios nos dois estados.</p>
<p>O Novo Acordo do Rio Doce, homologado em novembro de 2024, reservou R$ 12 bilhões para ações de saúde na região afetada. Deste montante, R$ 11,32 bilhões serão geridos pelo BNDES por meio do Fundo Rio Doce e custearão o Programa Especial de Saúde do Rio Doce, sob coordenação do Ministério da Saúde, enquanto os R$ 684 milhões restantes ficam sob responsabilidade dos estados.</p>
<p>As ações incluem a construção do Hospital-Dia de Santana do Paraíso e do Hospital Universitário de Mariana, além da estruturação de centros de referência para águas e exposição a substâncias químicas. Os recursos abrangem 38 municípios mineiros e 11 capixabas, contemplando projetos municipais, pesquisas pela Fiocruz e a criação de um fundo patrimonial para fortalecer a saúde local.</p>
<p>Os investimentos visam fortalecer a rede pública de saúde e apoiar a recuperação das comunidades afetadas pela tragédia na Bacia do Rio Doce.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
