<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 16:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Saúde reforça atendimento na Terra Indígena Yanomami]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/governo-intensifica-acoes-de-combate-coqueluche-na-ti-yanomami</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 15:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678703 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde enviou uma equipe emergencial para a base polo de Surucucu, na Terra Indígena Yanomami, em Roraima, em resposta ao aumento dos casos de coqueluche entre crianças. A ação visa reforçar o atendimento e prevenir novos casos após a confirmação de oito infecções e três óbitos na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde enviou uma equipe emergencial para a base polo de Surucucu, na Terra Indígena Yanomami, em Roraima, em resposta ao aumento dos casos de coqueluche entre crianças. A ação visa reforçar o atendimento e prevenir novos casos após a confirmação de oito infecções e três óbitos na região.</p>
<p>A coqueluche é uma infecção respiratória bacteriana e contagiosa, que se manifesta inicialmente com crises de tosse seca. A equipe enviada chegou à região acompanhada por especialistas em epidemiologia aplicados aos serviços de saúde, com experiência em contenção de surtos e aumento de casos de doenças infecciosas.</p>
<p>O grupo atua em conjunto com o Distrito Sanitário Especial Indígena Yanomami, que já realizava coletas de material e trabalhos preventivos nas aldeias próximas. Ao todo, 50 profissionais reforçam a prevenção e a assistência local, enquanto as crianças infectadas recebem tratamento em hospitais de Boa Vista, com casos suspeitos em investigação e acompanhamento.</p>
<p>A vacinação é o principal meio de prevenção contra a coqueluche e está disponível pelo Sistema Único de Saúde para crianças até 7 anos e gestantes. Em 2023, o índice de vacinação entre menores de 5 anos aumentou de aproximadamente 52% para 73%, contribuindo para o controle da doença.</p>
<p>O Governo Federal decretou estado de emergência na Terra Indígena Yanomami devido à crise sanitária causada por desnutrição, malária e outras causas. Foram adotadas medidas como fechamento de garimpos ilegais, controle do espaço aéreo, despoluição dos rios e construção de unidades de saúde especializadas, além da contratação de mais profissionais para fortalecer os serviços de saúde na região.</p>
<p>A atuação integrada das equipes de saúde e as medidas adotadas buscam melhorar a situação sanitária e proteger a população indígena Yanomami.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
