<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 20:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra chikungunya inicia aplicação em Mirassol]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sp-comeca-projeto-piloto-de-vacinacao-contra-chikungunya-em-mirassol</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 19:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676806 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Começou em Mirassol, São Paulo, a aplicação da vacina contra a chikungunya desenvolvida pelo Instituto Butantan. O projeto-piloto faz parte de uma estratégia nacional para combater a doença viral transmitida pelo mosquito Aedes aegypti.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Começou em Mirassol, São Paulo, a aplicação da vacina contra a chikungunya desenvolvida pelo Instituto Butantan. O projeto-piloto faz parte de uma estratégia nacional para combater a doença viral transmitida pelo mosquito Aedes aegypti.</p>
<p>A vacinação está disponível gratuitamente para moradores entre 18 e 59 anos nas unidades de saúde da cidade. Mirassol é um dos 10 municípios em quatro estados selecionados para o projeto-piloto, que visa proteger cerca de 37,5 mil habitantes contra a chikungunya.</p>
<p>O Ministério da Saúde continuará a vacinação piloto em outros municípios escolhidos com base em critérios epidemiológicos, tamanho populacional e viabilidade operacional. A vacina foi aprovada pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária em abril do ano passado e também autorizada para uso em outros países.</p>
<p>Os estudos clínicos realizados no Brasil e nos Estados Unidos comprovaram que a vacina é segura e capaz de induzir resposta imunológica após uma única dose. A vacina é contraindicada para pessoas imunodeficientes, imunossuprimidas, gestantes e indivíduos com hipersensibilidade aos componentes do imunizante.</p>
<p>A chikungunya é transmitida pelo mosquito Aedes aegypti e pode causar sintomas como febre alta, dores nas articulações e manchas vermelhas no corpo. Em casos graves, a doença pode provocar dor crônica nas articulações que pode durar anos.</p>
<p>A vacinação representa um avanço importante na prevenção da chikungunya e está sendo oferecida em unidades de saúde para a população elegível.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
