<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 20:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio reforça vacinação contra sarampo e febre amarela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/rio-reforca-vacinacao-contra-o-sarampo-e-febre-amarela</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 19:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675069 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro iniciou o reforço da vacinação contra sarampo, febre amarela e influenza em diversos pontos da cidade. Um posto especial foi montado no Aeroporto Santos Dumont para atender o público jovem e adulto com a tríplice viral e outras vacinas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro iniciou o reforço da vacinação contra sarampo, febre amarela e influenza em diversos pontos da cidade. Um posto especial foi montado no Aeroporto Santos Dumont para atender o público jovem e adulto com a tríplice viral e outras vacinas.</p>
<p>O ponto de vacinação no Aeroporto Santos Dumont funciona até o dia 30 de janeiro, de segunda a sexta-feira, das 8h às 16h, no primeiro andar do aeroporto. A medida visa proteger os moradores e visitantes diante do aumento dos casos de sarampo em países da América do Norte e da febre amarela em estados vizinhos.</p>
<p>Além do aeroporto, a prefeitura instalou outros postos em parques da cidade para vacinar pessoas a partir de 4 anos de idade, com horários específicos durante o mês de janeiro. As vacinas também estão disponíveis nas 241 salas de imunização distribuídas pelo município, incluindo o Super Centro Carioca de Vacinação.</p>
<p>O sarampo é uma doença febril aguda altamente transmissível, que pode afetar pessoas de todas as idades. A transmissão ocorre por contato direto entre pessoas, por meio de gotículas expelidas ao falar, tossir ou espirrar, especialmente em ambientes fechados.</p>
<p>O reforço na imunização é motivado pelo aumento dos casos de sarampo em países vizinhos e pelo fluxo intenso de turistas e moradores em viagens durante o verão. Desde 2023, o Rio de Janeiro não registra casos confirmados de sarampo entre seus moradores.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde continuará divulgando novos pontos de vacinação para ampliar a proteção da população contra essas doenças.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
