<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 20:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Surto do vírus Nipah preocupa na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/nipah-saiba-mais-sobre-o-virus-que-preocupa-asia</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 19:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676202 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Autoridades indianas confirmaram casos do vírus Nipah em profissionais de saúde na província de Bengala Ocidental, levando à quarentena de cerca de 100 pessoas. Países vizinhos reforçaram medidas sanitárias em aeroportos para conter a possível disseminação do vírus.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Autoridades indianas confirmaram casos do vírus Nipah em profissionais de saúde na província de Bengala Ocidental, levando à quarentena de cerca de 100 pessoas. Países vizinhos reforçaram medidas sanitárias em aeroportos para conter a possível disseminação do vírus.</p>
<p>O vírus Nipah pode causar sintomas variados, desde infecções assintomáticas até doenças respiratórias graves e encefalite fatal. A transmissão ocorre por contato direto com animais infectados, como morcegos e porcos, ou por meio de contato próximo com secreções de pessoas contaminadas, especialmente em ambientes hospitalares.</p>
<p>Identificado pela primeira vez em 1999 na Malásia, o vírus tem surtos quase anuais em Bangladesh e foi registrado em várias regiões onde morcegos do gênero Pteropus são reservatórios naturais. A disseminação do vírus é limitada por fatores ambientais e culturais, o que reduz o potencial de uma pandemia global.</p>
<p>Os sintomas iniciais incluem dor muscular, vômitos e dor de garganta, seguidos por tonturas, sonolência e alterações neurológicas que podem evoluir para encefalite aguda. Em casos graves, pode ocorrer pneumonia atípica, síndrome do desconforto respiratório agudo, convulsões e coma, com período de incubação variando de quatro a 14 dias, podendo chegar até 45 dias.</p>
<p>O monitoramento contínuo e as medidas de precaução são essenciais para controlar a disseminação do vírus Nipah e proteger a saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
