<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2026 17:37:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cirurgia de catarata e cuidados essenciais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/lula-faz-cirurgia-de-catarata-entenda-doenca-e-o-procedimento</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 30 Jan 2026 16:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676536 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O presidente Luís Inácio Lula da Silva passou por cirurgia de catarata no olho esquerdo e recebeu alta no mesmo dia. O procedimento é rápido, feito com anestesia local, sem dor e sem necessidade de internação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O presidente Luís Inácio Lula da Silva passou por cirurgia de catarata no olho esquerdo e recebeu alta no mesmo dia. O procedimento é rápido, feito com anestesia local, sem dor e sem necessidade de internação.</p>
<p>A catarata é a opacidade do cristalino, lente natural do olho, que é substituída por uma lente artificial durante a cirurgia. Os sinais comuns incluem visão turva, sensibilidade à luz, alteração na percepção de cores e dificuldade para enxergar à noite, além de halos ao redor das luzes e visão dupla em um olho.</p>
<p>O pós-operatório exige repouso relativo, evitar apertar ou coçar os olhos e não carregar peso, além do uso de colírios antibióticos e anti-inflamatórios. A cirurgia deve ser realizada com planejamento e responsabilidade para evitar complicações como infecções e descolamento de retina.</p>
<p>Antes da cirurgia, exames são necessários para avaliar a saúde do paciente, pois condições como diabetes descontrolado e alterações de retina podem contraindicar ou adiar o procedimento. A cirurgia de catarata é comum e muitas pessoas precisarão operar os dois olhos em momentos diferentes.</p>
<p>No Brasil, o número de cirurgias de catarata aumentou significativamente, com mais de um milhão de procedimentos realizados em 2024 até novembro. A maioria dos pacientes tem entre 40 e 69 anos, seguido por uma parcela significativa com 70 anos ou mais.</p>
<p>Manter os cuidados recomendados após a cirurgia é fundamental para uma recuperação tranquila e para preservar a saúde dos olhos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
