<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 16:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra dengue começa a ser aplicada em profissionais de saúde]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/equipes-do-sus-comecam-receber-vacina-do-butantan-contra-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:08:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677559 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Profissionais da atenção primária do Sistema Único de Saúde iniciam a vacinação com o imunizante contra a dengue desenvolvido pelo Instituto Butantan. A vacina, aprovada pela Anvisa, é aplicada em dose única para pessoas entre 12 e 59 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Profissionais da atenção primária do Sistema Único de Saúde iniciam a vacinação com o imunizante contra a dengue desenvolvido pelo Instituto Butantan. A vacina, aprovada pela Anvisa, é aplicada em dose única para pessoas entre 12 e 59 anos.</p>
<p>A vacinação começou na segunda-feira e abrange todas as equipes multiprofissionais das unidades básicas de saúde, incluindo agentes comunitários, enfermeiros e médicos. O ministério da Saúde adquiriu 3,9 milhões de doses para imunizar os profissionais em todo o país.</p>
<p>A vacina Butantan-DV utiliza tecnologia de vírus vivo atenuado, semelhante a outras vacinas já em uso no Brasil, como a tríplice viral e a vacina contra febre amarela. Ela demonstrou eficácia na prevenção da dengue, evitando a doença em 74% dos casos.</p>
<p>Além disso, a vacina apresentou 89% de proteção contra formas graves da doença e contra manifestações com sinais de alarme. Estudos indicam que o imunizante pode reduzir a carga viral em pessoas infectadas, prevenindo o agravamento da dengue.</p>
<p>O lançamento da vacina foi marcado por uma cerimônia em São Paulo, com a presença do ministro da Saúde e do presidente da República, que visitaram o Centro de Produção de Vacina contra a Dengue do Instituto Butantan.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso com a saúde pública e a inovação tecnológica para combater a dengue no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
