<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 16:37:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Sono ruim afeta um em cada cinco adultos nas capitais brasileiras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saiba-como-melhorar-qualidade-do-sono</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 15:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676540 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa inédita revela que 20,2% dos adultos nas capitais e no Distrito Federal dormem menos de seis horas por noite, abaixo do recomendado pela Organização Mundial da Saúde. Além disso, 31,7% apresentam sintomas de insônia, com maior incidência entre mulheres, que somam 36,2% contra 26,2% dos homens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa inédita revela que 20,2% dos adultos nas capitais e no Distrito Federal dormem menos de seis horas por noite, abaixo do recomendado pela Organização Mundial da Saúde. Além disso, 31,7% apresentam sintomas de insônia, com maior incidência entre mulheres, que somam 36,2% contra 26,2% dos homens.</p>
<p>O sono é um processo que envolve não apenas aspectos fisiológicos, mas também psicossociais. A alta demanda por produtividade e a necessidade de atenção constante no trabalho e no cuidado com familiares contribuem para a piora da qualidade do sono na sociedade atual. A pressão social para que as mulheres assumam o papel de cuidadoras, aliada a variações hormonais na perimenopausa e menopausa, explica a maior prevalência da insônia entre elas.</p>
<p>A falta de sono adequado pode causar cansaço, dores de cabeça, ansiedade e irritabilidade. Para melhorar a qualidade do sono, recomenda-se evitar o uso de aparelhos eletrônicos com luz azul antes de dormir, reduzir a iluminação do ambiente e garantir silêncio. Também é importante investigar possíveis distúrbios, como a apneia do sono, e buscar apoio profissional quando necessário.</p>
<p>A alimentação influencia diretamente na qualidade do sono. O consumo excessivo de cafeína álcool e açúcar pode prejudicar o descanso, pois esses elementos afetam hormônios relacionados ao sono e aumentam o estado de alerta. Alimentos gordurosos e ricos em sódio também dificultam a digestão e podem causar interrupções no sono. O ideal é jantar cedo, preferencialmente até as 20 horas, e optar por alimentos que favorecem o sono, como banana, kiwi, leite, abacate, sementes e cereais integrais.</p>
<p>Praticar atividades prazerosas, manter uma rotina saudável e estar em companhia de pessoas que promovem bem-estar são estratégias recomendadas para ajudar a melhorar o sono e a saúde mental. A combinação desses cuidados pode contribuir para noites mais tranquilas e restauradoras.</p>
<p>Cuidar do sono é essencial para a saúde física e mental, por isso adotar hábitos adequados pode fazer toda a diferença no bem-estar diário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
