<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 23:37:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo confirma caso importado de mpox em homem de Portugal]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/secretaria-de-saude-confirma-segundo-caso-de-mpox-do-grupo-lp-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674907 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 39 anos, morador de Portugal, apresentou sintomas de mpox no Brasil e foi atendido em São Paulo. Ele já retornou ao país de origem, e não há registros de sintomas entre seus contatos no local de hospedagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 39 anos, morador de Portugal, apresentou sintomas de mpox no Brasil e foi atendido em São Paulo. Ele já retornou ao país de origem, e não há registros de sintomas entre seus contatos no local de hospedagem.</p>
<p>O paciente apresentou os primeiros sintomas no final de dezembro e procurou atendimento no Instituto de Infectologia Emílio Ribas, onde ficou internado por um dia. A Secretaria de Estado da Saúde de São Paulo informou que até o momento não foram identificados casos sintomáticos entre as pessoas que tiveram contato com ele.</p>
<p>Em 2025, foi registrado o primeiro caso de mpox do grupo lp em São Paulo, envolvendo uma mulher de 29 anos que evoluiu para a cura. A mpox do grupo lp é conhecida por ser mais agressiva e pode ser letal, diferentemente da mpox comum, que geralmente causa menos letalidade.</p>
<p>A mpox é uma doença viral zoonótica do mesmo gênero da varíola humana, transmitida por contato com pessoas infectadas, materiais contaminados ou animais silvestres. Os sintomas incluem erupção cutânea, lesões na pele, linfonodos inchados, febre, dor de cabeça, dores no corpo, calafrios e fraqueza.</p>
<p>Pessoas que apresentarem sintomas compatíveis devem procurar uma unidade de saúde para avaliação e evitar contato próximo com outras pessoas para prevenir a transmissão do vírus. Manter a atenção aos sintomas e buscar atendimento médico é fundamental para o controle da mpox e a proteção da saúde pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra herpes-zóster não será oferecida pelo SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ministerio-da-saude-decide-nao-incorporar-vacina-herpes-zoster-ao-sus</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 23:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674905 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde decidiu não incorporar a vacina para prevenção do herpes-zóster ao Sistema Único de Saúde. A decisão foi baseada em análise de custo e impacto orçamentário, publicada oficialmente no Diário Oficial da União.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde decidiu não incorporar a vacina para prevenção do herpes-zóster ao Sistema Único de Saúde. A decisão foi baseada em análise de custo e impacto orçamentário, publicada oficialmente no Diário Oficial da União.</p>
<p>A vacina recombinante adjuvada destinada a idosos com 80 anos ou mais e a pessoas imunocomprometidas a partir de 18 anos não será disponibilizada pelo SUS. O comitê responsável reconheceu a importância da vacina, mas apontou a necessidade de negociações para redução do preço, visando um impacto financeiro sustentável para o sistema público de saúde.</p>
<p>O relatório que embasou a decisão mostrou que vacinar 1,5 milhão de pacientes por ano custaria cerca de R$ 1,2 bilhão anualmente, totalizando R$ 5,2 bilhões em cinco anos. Diante desse valor, a vacina foi considerada não custoefetiva para o SUS.</p>
<p>O herpes-zóster é causado pela reativação do vírus varicela-zóster, que permanece no organismo após a catapora. Essa condição afeta principalmente idosos e pessoas com imunidade baixa, causando sintomas como queimação, coceira, manchas vermelhas e bolhas que duram semanas.</p>
<p>O tratamento oferecido pelo SUS para casos leves inclui remédios para alívio dos sintomas e orientações de cuidados com a pele. Em casos de maior risco, como em idosos e imunocomprometidos, é recomendado o uso do antiviral aciclovir para controle da doença.</p>
<p>O SUS mantém o tratamento para herpes-zóster, enquanto a vacina permanece indisponível devido a questões de custo e impacto financeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
