<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 20:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quase metade das mortes por câncer no Brasil poderia ser evitada]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/quatro-em-cada-dez-mortes-por-cancer-no-brasil-sao-evitaveis</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678728 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um estudo internacional revela que 43,2% das mortes por câncer no Brasil poderiam ser evitadas com prevenção, diagnóstico precoce e acesso ao tratamento adequado. A pesquisa destaca que, dos casos diagnosticados em 2022, mais de 109 mil mortes poderiam ser evitadas em até cinco anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um estudo internacional revela que 43,2% das mortes por câncer no Brasil poderiam ser evitadas com prevenção, diagnóstico precoce e acesso ao tratamento adequado. A pesquisa destaca que, dos casos diagnosticados em 2022, mais de 109 mil mortes poderiam ser evitadas em até cinco anos.</p>
<p>A pesquisa estima que cerca de 253,2 mil casos de câncer diagnosticados no Brasil em 2022 resultarão em morte até cinco anos após a detecção. Desses óbitos, aproximadamente 109,4 mil poderiam ser evitados. Os pesquisadores dividem essas mortes evitáveis em dois grupos: 65,2 mil são preveníveis, ou seja, poderiam ter sido evitadas antes mesmo da doença se manifestar, e 44,2 mil poderiam ser evitadas por meio de diagnóstico precoce e tratamento adequado.</p>
<p>O estudo analisou dados de 35 tipos de câncer em 185 países, apontando que, globalmente, 47,6% das mortes por câncer poderiam ser evitadas. Isso significa que, dos 9,4 milhões de óbitos causados pela doença no mundo, quase 4,5 milhões poderiam não ter ocorrido. Do total de mortes, uma em cada três é prevenível, enquanto 14,4% poderiam ser evitadas com diagnóstico precoce e acesso a tratamento.</p>
<p>Os principais fatores de risco que contribuem para as mortes evitáveis incluem tabaco, consumo de álcool, excesso de peso, exposição à radiação ultravioleta e infecções causadas por vírus como HPV, hepatite e pela bactéria Helicobacter pylori. O estudo também destaca disparidades entre países, com países africanos apresentando as maiores proporções de mortes evitáveis, enquanto países do norte da Europa têm índices mais baixos.</p>
<p>No Brasil, o percentual de mortes evitáveis está próximo da média da América do Sul, que é de 43,8%. As desigualdades também aparecem quando os países são agrupados por Índice de Desenvolvimento Humano (IDH). Nos países com baixo IDH, 60,8% das mortes por câncer poderiam ser evitadas, enquanto nos países com IDH muito alto, esse percentual é de 40,5%.</p>
<p>Esses dados reforçam a importância de políticas públicas focadas em prevenção, diagnóstico precoce e acesso ao tratamento para reduzir as mortes por câncer no Brasil e no mundo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
