<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 14 Jan 2026 21:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Calor intenso aumenta atendimentos no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-publica-no-rj-registra-aumento-nos-atendimentos-ligados-ao-calor</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 14 Jan 2026 20:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674970 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro registra aumento nos atendimentos por sintomas relacionados ao calor nas primeiras semanas de 2026. As unidades de saúde estaduais e municipais já contabilizam um número maior de casos em comparação ao mesmo período do ano anterior.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro registra aumento nos atendimentos por sintomas relacionados ao calor nas primeiras semanas de 2026. As unidades de saúde estaduais e municipais já contabilizam um número maior de casos em comparação ao mesmo período do ano anterior.</p>
<p>De 1º a 13 de janeiro de 2026, foram atendidas mais de duas mil pessoas nas unidades de pronto atendimento estaduais com sintomas ligados ao calor, superando os atendimentos do ano passado. Em 2025, o número de pacientes com essa sintomatologia foi inferior, indicando um crescimento significativo neste início de ano.</p>
<p>Na cidade do Rio de Janeiro, o aumento também é expressivo. Entre os dias 9 e 13 de janeiro, foram registrados 119 atendimentos possivelmente relacionados ao calor, representando um crescimento em relação à mediana esperada para o mesmo período em anos anteriores.</p>
<p>Os sintomas observados incluem náuseas, pele quente e seca, pulso rápido, temperatura corporal elevada, distúrbios visuais, confusão mental, respiração rápida, taquicardia, desidratação, insolação e desequilíbrio hidroeletrolítico. A população é orientada a evitar exposição prolongada ao sol, especialmente entre 10h e 16h, manter hidratação adequada e optar por alimentação leve.</p>
<p>Recomendações adicionais envolvem evitar consumo excessivo de cafeína e álcool, usar roupas leves e claras, além de proteção como bonés, chapéus, óculos e filtro solar. Atenção especial deve ser dada aos grupos mais vulneráveis ao calor, como idosos, crianças, gestantes, pessoas com condições crônicas e trabalhadores expostos ao sol.</p>
<p>Manter cuidados simples e seguir as orientações de proteção contra o calor ajuda a reduzir os riscos e preservar a saúde durante os dias mais quentes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
