<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 17:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Doação de sangue é essencial antes do carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-saude-reforca-valor-da-doacao-de-sangue-para-manter-estoque</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678026 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Com a chegada do carnaval, o Ministério da Saúde reforça a importância da doação voluntária de sangue para evitar a redução dos estoques nos hemocentros. O período é considerado um dos mais críticos para a manutenção dos estoques necessários para atendimentos urgentes e tratamentos contínuos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com a chegada do carnaval, o Ministério da Saúde reforça a importância da doação voluntária de sangue para evitar a redução dos estoques nos hemocentros. O período é considerado um dos mais críticos para a manutenção dos estoques necessários para atendimentos urgentes e tratamentos contínuos.</p>
<p>Para ser doador, é necessário ter entre 16 e 69 anos, com menores de idade precisando de autorização formal do responsável legal. Pessoas entre 60 e 69 anos só podem doar se já tiverem doado antes dos 60 anos. Além disso, o doador deve pesar pelo menos 50 quilos, estar bem de saúde, ter dormido pelo menos seis horas nas últimas 24 horas e estar alimentado, evitando alimentos gordurosos antes da doação.</p>
<p>O sangue doado é fundamental para atendimentos em casos de sangramentos agudos, cirurgias de grande porte e tratamentos de doenças crônicas que demandam transfusões. Também é utilizado na produção de medicamentos derivados do plasma, essenciais para diversos tratamentos médicos.</p>
<p>Em 2024, o Brasil registrou 3,31 milhões de coletas de doação de sangue. Em 2025, até outubro, foram 2,71 milhões de doações preliminares. A meta da Organização Mundial da Saúde é que 3% da população de cada país sejam doadores voluntários, reforçando a necessidade de manter os estoques adequados durante o carnaval.</p>
<p>Procure o hemocentro mais próximo para contribuir com a doação de sangue e ajudar a salvar vidas durante o carnaval e o ano todo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
