<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 22:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Surto do vírus Nipah preocupa na Índia]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/autoridades-da-india-monitoram-reaparecimento-do-virus-nipah</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676102 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Autoridades sanitárias da Índia monitoram um surto do vírus Nipah na província de Bengala Ocidental, com cinco casos confirmados entre profissionais de saúde. Cerca de 100 pessoas foram colocadas em quarentena na unidade hospitalar afetada para conter a disseminação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Autoridades sanitárias da Índia monitoram um surto do vírus Nipah na província de Bengala Ocidental, com cinco casos confirmados entre profissionais de saúde. Cerca de 100 pessoas foram colocadas em quarentena na unidade hospitalar afetada para conter a disseminação.</p>
<p>O vírus Nipah é zoonótico e transmitido principalmente por morcegos, que contaminam frutas e seiva consumidas pela população. A transmissão também pode ocorrer entre humanos, especialmente em ambientes hospitalares, por contato com secreções de pacientes infectados. O reservatório natural do vírus inclui morcegos encontrados em várias regiões da Ásia e África.</p>
<p>Fatores ambientais e culturais contribuem para a recorrência do vírus na Índia, como o consumo da seiva doce das tamareiras, que pode ser contaminada pela saliva dos morcegos. Frutas contaminadas por urina, fezes ou saliva desses animais podem infectar outros animais, como porcos, que também transmitem a doença.</p>
<p>Os sintomas iniciais da infecção incluem febre, dor de cabeça, dor muscular, vômitos e dor de garganta, podendo evoluir para encefalite aguda com alterações neurológicas e problemas respiratórios graves. A doença apresenta alta letalidade e não há vacina ou tratamento específico, apenas cuidados sintomáticos.</p>
<p>Apesar da possibilidade de transmissão entre humanos, o potencial de disseminação global do vírus Nipah é considerado pequeno em comparação a vírus respiratórios como o da covid-19. A distribuição dos morcegos reservatórios é limitada a certas regiões da Ásia, o que reduz o risco de uma pandemia mundial, embora surtos locais possam ocorrer.</p>
<p>O acompanhamento rigoroso das autoridades é fundamental para controlar o surto e prevenir a expansão do vírus Nipah na região afetada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
