<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 22:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiocruz inicia estudo com injeção semestral para prevenção do HIV]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/fiocruz-conduzira-estudo-com-injecao-contra-hiv-em-sete-cidades</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 22:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675211 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Fundação Oswaldo Cruz vai conduzir um estudo para avaliar a incorporação da injeção semestral de prevenção ao HIV no Sistema Único de Saúde. O medicamento utilizado será o lenacapavir, aprovado para uso como profilaxia pré-exposição e administrado a cada seis meses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Oswaldo Cruz vai conduzir um estudo para avaliar a incorporação da injeção semestral de prevenção ao HIV no Sistema Único de Saúde. O medicamento utilizado será o lenacapavir, aprovado para uso como profilaxia pré-exposição e administrado a cada seis meses.</p>
<p>O lenacapavir é uma vacina que atua contra o HIV-1 e sua aplicação é subcutânea, com alta eficácia comprovada. A Agência Nacional de Vigilância Sanitária aprovou o uso do medicamento para prevenção do HIV-1, sendo obrigatório realizar teste com resultado negativo antes do início do tratamento.</p>
<p>O estudo ImPrEP LEN Brasil será direcionado a homens gays, bissexuais, pessoas não binárias do sexo masculino ao nascer e pessoas transgênero entre 16 e 30 anos. O medicamento será disponibilizado em várias cidades brasileiras, incluindo São Paulo, Rio de Janeiro, Salvador, Florianópolis, Manaus, Campinas e Nova Iguaçu.</p>
<p>As doses do lenacapavir já foram entregues pela fabricante, mas o início das aplicações depende da chegada ao Brasil de agulhas específicas para o procedimento. A pesquisa busca subsidiar a avaliação para possível incorporação da injeção ao SUS.</p>
<p>A iniciativa da Fiocruz representa um avanço importante na prevenção do HIV, ampliando as opções disponíveis para a população de risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
