<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 12:37:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Covid-19 lidera mortes por vírus respiratórios em janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/covid-19-mata-29-pessoas-em-janeiro-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 12:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677404 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Em janeiro, a Covid-19 foi o vírus mais letal entre os brasileiros, causando ao menos 29 mortes por complicações. Os dados indicam que a mortalidade por esse vírus supera a de outros agentes respiratórios no mesmo período.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em janeiro, a Covid-19 foi o vírus mais letal entre os brasileiros, causando ao menos 29 mortes por complicações. Os dados indicam que a mortalidade por esse vírus supera a de outros agentes respiratórios no mesmo período.</p>
<p>No total, foram registradas 163 mortes por Síndromes Respiratórias Agudas Graves (SRAG) nas primeiras quatro semanas do ano, porém 117 casos ainda não tiveram o vírus causador identificado. A Covid-19 lidera com 29 óbitos, seguida pela Influenza A H3N2 e pelo Rinovírus, ambos com sete mortes, além da Influenza A não subtipada, com seis casos.</p>
<p>Outros vírus, como H1N1, Influenza B e VSR, somaram cinco mortes. Foram contabilizados 4.587 casos de SRAG, incluindo os não letais, dos quais 3.373 não tiveram o vírus identificado. O estado de São Paulo registrou o maior número de mortes confirmadas, com 15 óbitos em 140 casos.</p>
<p>As mortes afetaram principalmente idosos com mais de 65 anos, totalizando 108 casos. Entre os casos de Covid-19 com identificação do vírus, 19 tinham essa faixa etária. A cobertura vacinal contra a Covid-19 está abaixo do ideal, mesmo após a inclusão da vacina no calendário básico para crianças, idosos e gestantes desde 2024.</p>
<p>Além dos grupos prioritários, pessoas em grupos especiais precisam reforçar a imunização periodicamente, mas a adesão ao calendário vacinal tem sido um desafio. Em 2025, menos de quatro em cada dez doses distribuídas foram aplicadas, com 21,9 milhões de vacinas enviadas e apenas oito milhões utilizadas.</p>
<p>Esses dados reforçam a importância da vacinação e do monitoramento contínuo para controlar os impactos das doenças respiratórias no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
