<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 13:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Diferenças entre febre do Oropouche e dengue em surto no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/estudo-explica-diferenca-de-sintomas-entre-febre-do-oropouche-e-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676468 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisadores brasileiros desenvolveram um estudo durante o surto de febre do Oropouche em 2024 para auxiliar no diagnóstico e na diferenciação dos sintomas entre essa doença e a dengue. A pesquisa identificou semelhanças e diferenças importantes que podem ajudar equipes clínicas em regiões onde as duas doenças circulam simultaneamente.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisadores brasileiros desenvolveram um estudo durante o surto de febre do Oropouche em 2024 para auxiliar no diagnóstico e na diferenciação dos sintomas entre essa doença e a dengue. A pesquisa identificou semelhanças e diferenças importantes que podem ajudar equipes clínicas em regiões onde as duas doenças circulam simultaneamente.</p>
<p>O estudo, publicado na revista científica PLOS Neglected Tropical Diseases, destacou que os sintomas da febre do Oropouche são muito parecidos com os da dengue. No entanto, algumas diferenças importantes foram observadas, como dores de cabeça mais intensas, maior frequência de dores articulares e manchas na pele mais disseminadas no caso da febre do Oropouche. Também foram detectadas alterações laboratoriais, incluindo aumento discreto das enzimas do fígado e diferenças na resposta imunológica dos pacientes.</p>
<p>Na dengue, a diminuição das plaquetas é mais comum, assim como o risco maior de sangramentos e choque. Apesar dessas distinções, os sintomas isolados não são suficientes para diferenciar com segurança uma doença da outra. Por isso, o foco principal deve ser o cuidado e o tratamento eficazes para os sintomas apresentados pelos pacientes, independentemente da doença específica.</p>
<p>É fundamental reconhecer rapidamente sinais de gravidade, como dor abdominal intensa, vômitos persistentes, sangramentos, tontura, confusão mental ou piora progressiva do estado geral, e buscar atendimento médico imediato. Gestantes, crianças, idosos e pessoas com doenças crônicas precisam de atenção especial ao apresentarem febre, mesmo que os sintomas iniciais pareçam leves, e devem procurar avaliação médica precoce para evitar complicações.</p>
<p>O acompanhamento cuidadoso dos sintomas e a busca por atendimento médico são essenciais para o manejo adequado da febre do Oropouche e da dengue.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
