<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 13:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Premiação destaca cientistas mulheres no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sbpc-entrega-premio-pesquisadoras-de-destaque-na-ciencia-brasileira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 12:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677830 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência entrega o prêmio Carolina Bori Ciência & Mulher a pesquisadoras com trajetórias de destaque em diversas áreas do conhecimento. A cerimônia ocorre em São Paulo, no Dia Mundial das Mulheres e Meninas na Ciência, celebrado para promover a igualdade de gênero na ciência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência entrega o prêmio Carolina Bori Ciência &amp; Mulher a pesquisadoras com trajetórias de destaque em diversas áreas do conhecimento. A cerimônia ocorre em São Paulo, no Dia Mundial das Mulheres e Meninas na Ciência, celebrado para promover a igualdade de gênero na ciência.</p>
<p>A data foi criada para conscientizar a sociedade sobre a importância da igualdade de gênero na construção da ciência. O prêmio reconhece mulheres nas áreas de Humanidades, Ciências Biológicas e da Saúde, e Engenharias, Exatas e Ciências da Terra. Entre as homenageadas está Luísa Lina Villa, professora da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo e colaboradora do Instituto do Câncer do Estado de São Paulo.</p>
<p>Luísa Lina Villa é referência internacional em pesquisas sobre o Papilomavírus Humano, vírus associado ao câncer do colo do útero e à infecção sexualmente transmissível mais comum no mundo. Seu interesse pela ciência começou na infância, quando observava o mundo com uma lupa, e evoluiu para estudos aprofundados sobre o HPV, incluindo a comprovação da eficácia da vacina contra o vírus.</p>
<p>Os estudos liderados por Luísa contribuíram para entender como o HPV pode causar doenças benignas e malignas, especialmente no colo do útero. Seu grupo identificou que infecções persistentes por HPV aumentam o risco de tumores malignos. As pesquisas também analisaram a prevalência do vírus em homens, que apresentam taxas ainda maiores e podem desenvolver lesões em diferentes partes do corpo.</p>
<p>O trabalho da professora permitiu descrever as doenças causadas pelo HPV e formas de prevenção, como evitar múltiplos parceiros e atividade sexual desprotegida. A pesquisa reforça a importância de políticas públicas para prevenir essas infecções e suas consequências, beneficiando a saúde da população.</p>
<p>A homenagem destaca o papel fundamental das mulheres na ciência e reforça a importância da igualdade de gênero para o avanço do conhecimento no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
