<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 20:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casos de sarampo disparam nas Américas em 2025 e 2026]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/casos-de-sarampo-crescem-32-vezes-nas-americas-oms-emite-alerta</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 20:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677092 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de casos de sarampo nas Américas aumentou quase 23 vezes entre 2024 e 2025, com um novo salto em 2026. A grande maioria dos casos concentra-se na América do Norte, especialmente em México, Canadá e Estados Unidos, onde a maioria dos infectados não estava vacinada.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de casos de sarampo nas Américas aumentou quase 23 vezes entre 2024 e 2025, com um novo salto em 2026. A grande maioria dos casos concentra-se na América do Norte, especialmente em México, Canadá e Estados Unidos, onde a maioria dos infectados não estava vacinada.</p>
<p>Em 2025, foram registrados 14.891 casos de sarampo nas Américas, um aumento significativo em relação aos 446 casos do ano anterior, com 29 mortes confirmadas. Já em janeiro de 2026, os dados parciais indicam 1.031 casos, quase 45 vezes mais que os 23 casos do mesmo período em 2025, sem confirmação de mortes.</p>
<p>A América do Norte concentra quase 95% dos casos em 2025, com México, Canadá e Estados Unidos somando 14.106 registros. Em 2026, esses três países representam 92% das notificações no continente. A maioria dos infectados não possuía histórico de vacinação, com percentuais acima de 89% em cada país.</p>
<p>O Brasil registrou 38 casos em 2025, quase todos sem vacinação, e manteve o status de país livre do sarampo. Dez casos foram importados, 25 relacionados à importação e três com fonte desconhecida. Em 2026, não há casos reconhecidos no país.</p>
<p>Especialistas alertam para a necessidade de manter a vigilância e altas coberturas vacinais no Brasil para evitar a transmissão sustentada da doença, especialmente diante do aumento dos casos na América do Norte e do fluxo diário de voos entre esses países e o Brasil.</p>
<p>O sarampo é uma doença viral altamente contagiosa que exige atenção contínua para prevenção e controle em toda a região das Américas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
