<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 13:37:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospital Veterinário Municipal de São Paulo amplia atendimento 24 horas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/hospital-veterinario-municipal-passa-a-funcionar-24-horas-em-sao-paulo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678852 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Hospital Veterinário Municipal Leste, no bairro do Tatuapé, em São Paulo, passou a funcionar 24 horas, oferecendo atendimento para urgências e emergências das 17h às 7h. A unidade foi renomeada para homenagear o cachorro Cão Orelha, vítima de maus-tratos em Florianópolis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Hospital Veterinário Municipal Leste, no bairro do Tatuapé, em São Paulo, passou a funcionar 24 horas, oferecendo atendimento para urgências e emergências das 17h às 7h. A unidade foi renomeada para homenagear o cachorro Cão Orelha, vítima de maus-tratos em Florianópolis.</p>
<p>O serviço diurno do hospital permanece normalmente disponível, com atendimento clínico e cirúrgico mediante agendamento ou triagem. Consultas, exames, cirurgias e internações são realizados As unidades da rede municipal de São Paulo trabalham com oito especialidades, incluindo oftalmologia, cardiologia e dermatologia.</p>
<p>Das 7h às 16h, nas unidades sul, norte e leste, cidadãos inscritos no CadÚnico e beneficiários de programas sociais podem agendar consultas presencialmente. Quem não possui benefício ativo pode realizar uma triagem social, apresentando documentos que comprovem a situação econômica. Na unidade oeste, o atendimento funciona por ordem de chegada, com distribuição de senhas a partir das 7h.</p>
<p>Para o atendimento, é obrigatório apresentar documento oficial com foto e CPF do responsável, comprovante de residência emitido há até três meses, Registro Geral do Animal (RGA), número do CadÚnico e cartão ou comprovante de programa social ativo. Essas medidas garantem o acesso organizado e direcionado aos serviços veterinários municipais.</p>
<p>O Hospital Veterinário Municipal de São Paulo reforça seu compromisso com a saúde animal ao ampliar o atendimento e homenagear o cachorro Cão Orelha.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
