<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2026 17:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Crescimento dos diagnósticos de câncer de pele no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-cancer-de-pele-saltam-de-4-mil-para-mais-de-72-mil-em-10-anos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 26 Jan 2026 17:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676050 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil aumentou significativamente entre 2014 e 2024, passando de pouco mais de quatro mil para mais de setenta mil casos. A incidência da doença varia entre estados, com algumas regiões apresentando taxas muito superiores à média nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O número de diagnósticos de câncer de pele no Brasil aumentou significativamente entre 2014 e 2024, passando de pouco mais de quatro mil para mais de setenta mil casos. A incidência da doença varia entre estados, com algumas regiões apresentando taxas muito superiores à média nacional.</p>
<p>Em 2024, a incidência nacional foi projetada em 34,27 casos por 100 mil habitantes, ligeiramente inferior ao pico de 2023. Estados como Espírito Santo e Santa Catarina lideraram o ranking com as maiores taxas, seguidos por Rondônia, que se destacou fora do eixo regional tradicional. Nas regiões Norte e Nordeste, as taxas permanecem mais baixas, mas alguns estados apresentaram elevação no número de casos.</p>
<p>O aumento dos diagnósticos é atribuído a fatores como maior exposição solar, predominância de pessoas de pele clara e envelhecimento da população. A melhora na vigilância epidemiológica também pode explicar o crescimento de casos notificados em locais com histórico de baixa notificação, apesar de persistir a subnotificação em áreas rurais ou de difícil acesso.</p>
<p>O acesso ao diagnóstico precoce é um desafio, especialmente no Sistema Único de Saúde, onde os usuários enfrentam maior dificuldade para agendar consultas com dermatologistas em comparação à saúde privada. A ampliação da oferta de consultas na rede pública é fundamental para identificar a doença em estágios iniciais, aumentando as chances de cura e reduzindo a necessidade de tratamentos complexos.</p>
<p>A desigualdade no acesso a serviços especializados reflete-se na complexidade dos tratamentos. Municípios do interior enfrentam dificuldades para acessar centros de alta complexidade em oncologia, que estão concentrados principalmente em poucos estados. Essa disparidade contribui para que pacientes em algumas regiões recebam diagnóstico em estágios mais avançados, dificultando o tratamento.</p>
<p>A ampliação do acesso a consultas e serviços especializados é essencial para melhorar o diagnóstico e o tratamento do câncer de pele no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
