<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 26 Feb 2026 19:37:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cobertura vacinal contra HPV alcança quase 96% em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/cobertura-vacinal-contra-hpv-atinge-9581-na-capital-paulista</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 26 Feb 2026 19:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679492 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A vacinação contra o Papilomavírus Humano (HPV) atingiu 95,81% entre adolescentes de nove a 14 anos na capital paulista em 2025. O índice representa um avanço significativo em relação aos anos anteriores, reforçando a importância da imunização para prevenção de diversos tipos de câncer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacinação contra o Papilomavírus Humano (HPV) atingiu 95,81% entre adolescentes de nove a 14 anos na capital paulista em 2025. O índice representa um avanço significativo em relação aos anos anteriores, reforçando a importância da imunização para prevenção de diversos tipos de câncer.</p>
<p>Em 2024, a cobertura vacinal contra o HPV foi de 91,19% entre o público-alvo, enquanto nos anos anteriores os números foram inferiores, com 57,6% em 2023, 53,97% em 2022 e 57,67% em 2021. O aumento progressivo indica maior adesão à vacinação na faixa etária recomendada.</p>
<p>A vacina contra o HPV é indicada em dose única para meninos e meninas de nove a 14 anos, além de adolescentes de 15 a 19 anos que não foram vacinados na idade recomendada, até o primeiro semestre de 2026. Também são contempladas pessoas entre nove e 45 anos vítimas de violência sexual, pessoas vivendo com HIV/Aids, usuários de drogas imunossupressoras, transplantados, pacientes oncológicos, pessoas com papilomatose respiratória recorrente e usuários de profilaxia pré-exposição ao HIV.</p>
<p>A vacinação previne diversos tipos de câncer, incluindo os de colo do útero, pênis, ânus e orofaringe, além de proteger contra verrugas genitais, contribuindo para a saúde individual e coletiva. Para receber a vacina, pais e responsáveis devem procurar unidades de saúde de segunda a sábado, das 7h às 19h, nas Assistências Médicas Ambulatoriais ou UBSs Integradas.</p>
<p>Procure a unidade de saúde mais próxima para garantir a imunização e contribuir para a proteção contra o HPV na sua comunidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
