<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 24 Feb 2026 20:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Instituto Butantan antecipa entrega de vacina contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/butantan-antecipa-entrega-de-13-mi-de-vacinas-contra-dengue-ao-sus</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 24 Feb 2026 20:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679196 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Butantan vai antecipar para o primeiro semestre de 2026 a entrega de 1,3 milhão de doses da vacina contra dengue ao Sistema Único de Saúde. Com isso, serão distribuídas 2,6 milhões de doses no período, ampliando a proteção contra a doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Butantan vai antecipar para o primeiro semestre de 2026 a entrega de 1,3 milhão de doses da vacina contra dengue ao Sistema Único de Saúde. Com isso, serão distribuídas 2,6 milhões de doses no período, ampliando a proteção contra a doença.</p>
<p>A vacina Butantan-DV é produzida no parque fabril do Instituto Butantan, em São Paulo. O imunizante é aplicado em dose única, é tetraviral e totalmente nacional, aprovado para uso em pessoas de 12 a 59 anos. A vacina demonstrou eficácia geral de 74,7%, com resultados ainda maiores contra formas graves da doença e hospitalizações.</p>
<p>O Ministério da Saúde iniciou a vacinação contra a dengue em profissionais de saúde da Atenção Primária, incluindo médicos, enfermeiros e agentes comunitários. A previsão é proteger 1,2 milhão de trabalhadores da linha de frente do Sistema Único de Saúde com essa medida.</p>
<p>O governo de São Paulo anunciou a transferência de um terreno no bairro do Jaguaré para a criação de um novo polo de inovação e desenvolvimento de imunobiológicos do Instituto Butantan. Também foi confirmado investimento de R$ 1,38 bilhão em novas fábricas para ampliar a produção de vacinas e imunobiológicos.</p>
<p>Essas iniciativas reforçam o compromisso com a inovação e o fortalecimento da saúde pública no combate à dengue no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
