<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 01 Mar 2026 10:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Documentário destaca parto humanizado no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/documentario-independente-sobre-parto-humanizado-estreia-na-tv-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 01 Mar 2026 10:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679673 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O documentário Nascer: Parto Humanizado no Brasil estreia para esclarecer e conscientizar sobre a importância dessa prática que respeita a fisiologia do nascimento e os direitos das mulheres. A produção inédita apresenta experiências de gestação e parto em diversas regiões do país, evidenciando o impacto positivo do parto humanizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O documentário Nascer: Parto Humanizado no Brasil estreia para esclarecer e conscientizar sobre a importância dessa prática que respeita a fisiologia do nascimento e os direitos das mulheres. A produção inédita apresenta experiências de gestação e parto em diversas regiões do país, evidenciando o impacto positivo do parto humanizado.</p>
<p>Exibido pela TV Brasil, o documentário traz uma abordagem sensível e informativa, mostrando diferentes fases da gestação e do nascimento. A obra inclui relatos de mães, familiares e profissionais da saúde, como obstetras, ginecologistas e agentes comunitários, que discutem os desafios e benefícios do parto humanizado no Brasil.</p>
<p>Com duração de 52 minutos, o filme apresenta partos domiciliares assistidos por parteiras e doulas, além de destacar a importância do pré-natal e questionar o modelo tradicional de assistência ao parto, ainda marcado pela prevalência das cesarianas. O documentário ressalta o respeito às escolhas das mulheres como elemento fundamental.</p>
<p>A direção de Luciano Oreggia e Pedro Saad oferece um olhar delicado para promover a reflexão da sociedade e dos profissionais de saúde, buscando ampliar o acesso ao parto humanizado. A obra está disponível na programação da TV Brasil e pode ser assistida também pelo aplicativo TV Brasil Play, que oferece sob demanda.</p>
<p>Acompanhe o documentário para conhecer mais sobre o parto humanizado e valorizar práticas que respeitam as mulheres e a fisiologia do nascimento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
