<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 09 Jan 2026 22:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo intensifica vacinação contra sarampo e febre amarela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/vacinacao-contra-sarampo-e-febre-amarela-sera-intensificada-em-sp</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 09 Jan 2026 21:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674691 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado de São Paulo vai intensificar a campanha de vacinação contra o sarampo e a febre amarela a partir da próxima segunda-feira. A ação ocorrerá em estações de metrô, terminais de ônibus, shoppings e será direcionada a grupos específicos ao longo do mês.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado de São Paulo vai intensificar a campanha de vacinação contra o sarampo e a febre amarela a partir da próxima segunda-feira. A ação ocorrerá em estações de metrô, terminais de ônibus, shoppings e será direcionada a grupos específicos ao longo do mês.</p>
<p>A primeira fase da campanha acontece entre os dias 12 e 16 de janeiro em locais como estações de metrô, terminais de ônibus e shoppings centers. Na sequência, entre os dias 19 e 23, a vacinação será realizada junto a taxistas e profissionais do setor de turismo. A campanha será reforçada no dia 24 de janeiro com o Dia D de vacinação.</p>
<p>A vacina contra o sarampo será aplicada em adolescentes e adultos que não estejam vacinados ou que tenham esquema incompleto. A imunização contra a febre amarela tem como foco crianças de 9 a 14 anos, além de pessoas que vivem ou circulam por áreas com transmissão da doença. A vacina contra sarampo, caxumba e rubéola está disponível para pessoas de 12 meses a 59 anos nas unidades básicas de saúde.</p>
<p>O sarampo é uma doença altamente contagiosa transmitida pelo ar, por meio de tosse, espirro, fala ou respiração. Os sintomas incluem manchas vermelhas no corpo, febre alta, tosse, conjuntivite e mal-estar intenso, podendo evoluir para complicações graves. A febre amarela é causada por vírus transmitido pela picada de mosquito silvestre e não tem transmissão direta entre pessoas.</p>
<p>Os sintomas iniciais da febre amarela incluem febre, calafrios, dor de cabeça intensa, dores no corpo, náuseas e fraqueza. A vacinação contra a febre amarela está disponível gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde e, desde 2017, o esquema vacinal adotado é de uma dose para toda a vida. É importante informar às equipes de saúde o avistamento de macacos mortos, que indicam a presença do mosquito transmissor.</p>
<p>Manter a vacinação em dia é fundamental para garantir a proteção individual e coletiva contra sarampo e febre amarela no estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
