<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 23 Jan 2026 21:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Dose padrão é necessária para completar vacinação contra febre amarela]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sp-quem-tomou-vacina-fracionada-da-febre-amarela-deve-completar-ciclo</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 23 Jan 2026 20:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675877 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Pessoas que receberam a dose fracionada da vacina contra febre amarela em 2018 devem procurar uma Unidade Básica de Saúde para tomar a dose padrão e completar o esquema vacinal. A dose fracionada, usada em situação de emergência, tem validade limitada e não substitui a vacinação de rotina.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pessoas que receberam a dose fracionada da vacina contra febre amarela em 2018 devem procurar uma Unidade Básica de Saúde para tomar a dose padrão e completar o esquema vacinal. A dose fracionada, usada em situação de emergência, tem validade limitada e não substitui a vacinação de rotina.</p>
<p>A vacinação com dose fracionada corresponde a um quinto da dose padrão e foi adotada em 2018 em São Paulo devido a uma emergência em saúde pública. Essa dose tem validade estimada em oito anos, enquanto a dose padrão imuniza contra a febre amarela para a vida toda. Por isso, quem tomou a dose fracionada deve receber a dose padrão para garantir proteção completa.</p>
<p>Neste sábado, as Unidades Básicas de Saúde estarão abertas das 8h às 17h no Dia D de Imunização contra febre amarela e sarampo. Desde o início de janeiro, a vacinação tem sido ampliada em locais como estações de metrô, trem, terminais de ônibus e centros comerciais para facilitar o acesso da população.</p>
<p>A febre amarela é uma doença infecciosa causada por um vírus transmitido pela picada de mosquitos silvestres que vivem em áreas de mata. Não há transmissão direta entre pessoas. A presença desses mosquitos pode ser indicada pela morte de macacos, que devem ser informadas às equipes de saúde do município.</p>
<p>Os sintomas iniciais da febre amarela incluem febre, calafrios, dor de cabeça intensa, dores nas costas e no corpo, náuseas, vômitos, fadiga e fraqueza. A vacina contra a doença está disponível gratuitamente pelo Sistema Único de Saúde, garantindo proteção eficaz com uma única dose padrão.</p>
<p>Procure a Unidade Básica de Saúde mais próxima para garantir sua proteção completa contra a febre amarela com a dose padrão da vacina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
