<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 09 Feb 2026 19:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa alerta para riscos das canetas emagrecedoras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-alerta-para-risco-de-pancreatite-ligado-canetas-emagrecedoras-0</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677583 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa emitiu um alerta sobre os riscos do uso indevido de medicamentos agonistas do receptor GLP-1, conhecidos como canetas emagrecedoras. O monitoramento médico é essencial para evitar efeitos adversos graves, especialmente quando usados fora das indicações aprovadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa emitiu um alerta sobre os riscos do uso indevido de medicamentos agonistas do receptor GLP-1, conhecidos como canetas emagrecedoras. O monitoramento médico é essencial para evitar efeitos adversos graves, especialmente quando usados fora das indicações aprovadas.</p>
<p>Os medicamentos do grupo GLP-1 incluem a dulaglutida, liraglutida, semaglutida e tirzepatida. Embora constem riscos nas bulas, as notificações de eventos adversos têm aumentado, tanto no Brasil quanto internacionalmente, o que motivou o reforço das orientações de segurança pela Anvisa.</p>
<p>Entre 2020 e dezembro de 2025, foram registradas 145 notificações de suspeitas de eventos adversos relacionados a esses medicamentos no país, incluindo seis casos com desfecho de óbito. Em junho de 2025, a Anvisa passou a exigir a retenção da receita médica na farmácia para a venda desses produtos, com validade de até 90 dias.</p>
<p>O uso indiscriminado e fora das indicações autorizadas, principalmente para emagrecimento sem necessidade clínica, eleva o risco de efeitos adversos e dificulta o diagnóstico precoce de complicações graves como pancreatite. A agência recomenda atendimento médico imediato em caso de dor abdominal intensa, náuseas e vômitos.</p>
<p>Profissionais de saúde são orientados a notificar eventos adversos no sistema VigiMed, contribuindo para o monitoramento contínuo da segurança desses medicamentos, que estão no mercado nacional há pouco mais de cinco anos. A Anvisa já havia emitido alertas anteriores sobre riscos associados a essas canetas.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
