<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 15:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil terá 781 mil novos casos de câncer por ano]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-deve-ter-781-mil-novos-casos-de-cancer-por-ano-ate-2028</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 04 Feb 2026 15:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677034 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil deve registrar 781 mil novos casos de câncer anualmente entre 2026 e 2028. A doença se aproxima das doenças cardiovasculares como principal causa de morte no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil deve registrar 781 mil novos casos de câncer anualmente entre 2026 e 2028. A doença se aproxima das doenças cardiovasculares como principal causa de morte no país. Entre os homens, os tipos de câncer mais comuns são próstata, cólon e reto, pulmão, estômago e cavidade oral. Entre as mulheres, predominam os casos de câncer de mama, cólon e reto, colo do útero, pulmão e tireoide. Essas informações refletem a diversidade dos tipos de câncer que afetam a população brasileira.</p>
<p>Há desigualdades regionais na incidência de alguns tipos de câncer. O câncer de estômago é mais frequente entre os homens no norte e nordeste. Já os tumores ligados ao tabagismo, como pulmão e cavidade oral, são mais comuns no sul e sudeste. Essas diferenças estão relacionadas ao acesso desigual à prevenção, rastreamento e tratamento.</p>
<p>O câncer de cólon e reto tem apresentado aumento na incidência, associado à exposição precoce a fatores de risco, obesidade e sedentarismo. A vacinação contra o HPV tem contribuído para a redução do câncer de colo do útero. A prevenção é fundamental, incluindo o combate ao tabagismo e à obesidade, especialmente entre os jovens.</p>
<p>Foi anunciada a adesão da Amil ao programa que permitirá a realização de 600 cirurgias em hospitais privados para pacientes do Sistema Único de Saúde que aguardam na fila. Essa iniciativa busca ampliar o acesso ao tratamento e reduzir o tempo de espera para procedimentos cirúrgicos.</p>
<p>A atenção à prevenção e o fortalecimento dos serviços de saúde são essenciais para enfrentar o crescimento dos casos de câncer no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
