<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 16:37:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[MEC revoga edital para novos cursos de medicina privados]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/mec-revoga-edital-para-criacao-de-cursos-particulares-de-medicina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 15:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677868 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação revogou o edital que autorizava a criação de novos cursos de medicina em instituições privadas, lançado em outubro de 2023. A decisão ocorre no contexto da retomada do programa Mais Médicos, que busca fortalecer o Sistema Único de Saúde e reduzir desigualdades regionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação revogou o edital que autorizava a criação de novos cursos de medicina em instituições privadas, lançado em outubro de 2023. A decisão ocorre no contexto da retomada do programa Mais Médicos, que busca fortalecer o Sistema Único de Saúde e reduzir desigualdades regionais.</p>
<p>O edital previa a abertura de até 95 novos cursos em municípios selecionados, priorizando o interior do país. No entanto, o cronograma foi adiado várias vezes devido ao grande volume de propostas e ações judiciais. Em outubro do ano passado, o MEC suspendeu o edital por 120 dias e, agora, decidiu pela revogação, publicada em edição extra do Diário Oficial da União.</p>
<p>O MEC explicou que a decisão tem caráter técnico, considerando mudanças substanciais no cenário que fundamentou o edital. Entre essas mudanças estão a recente expansão de vagas de medicina provocada pela judicialização dos pedidos, a ampliação da oferta nos sistemas estaduais e distrital de ensino e a conclusão de processos administrativos para aumento de vagas em cursos já existentes.</p>
<p>A abertura de vagas de medicina foi proibida por portaria do MEC a partir de abril de 2018, com validade de cinco anos, para controlar a qualidade dos cursos. Após esse prazo, o governo autorizou a criação de novos cursos em regiões com falta de médicos, buscando retomar o protagonismo do Estado na coordenação da expansão dessas vagas.</p>
<p>Apesar da proibição, foram recebidas mais de 360 liminares judiciais que determinaram o processamento de pedidos de novos cursos e aumento de vagas, representando cerca de 60 mil novas vagas. O número de cursos de medicina no país cresceu de 322 em 2018 para 407 em 2023, com vagas passando de 45.896 para 60.555, incluindo expansão no sistema estadual de ensino.</p>
<p>A revogação do edital reforça o compromisso com a qualidade e a organização da formação médica no país, alinhada às necessidades do sistema de saúde público.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
