<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 10:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa discute regras para cannabis medicinal no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-discute-nesta-quarta-regras-para-producao-de-cannabis-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 09:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676255 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa se reúne para definir normas específicas para a produção de cannabis medicinal no país. A decisão atende a uma determinação judicial que exige regulamentação para o plantio com fins medicinais e farmacológicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa se reúne para definir normas específicas para a produção de cannabis medicinal no país. A decisão atende a uma determinação judicial que exige regulamentação para o plantio com fins medicinais e farmacológicos.</p>
<p>O encontro da diretoria colegiada da Anvisa está marcado para discutir a revisão da Resolução 327/2019, que regula o acesso a produtos à base de cannabis. A pauta inclui três propostas que normatizam a produção, pesquisas científicas e o trabalho de associações de pacientes relacionadas à planta.</p>
<p>As propostas restringem a produção de cannabis a pessoas jurídicas e exigem inspeção sanitária, monitoramento por câmeras 24 horas e georreferenciamento das plantações. A autorização será limitada a produtos com teor de THC igual ou inferior a 0,3%, e prevê também a produção sem fins lucrativos por associações de pacientes.</p>
<p>O presidente da Anvisa destacou o crescimento da demanda por produtos à base de cannabis na última década, com mais de 660 mil autorizações individuais de importação entre 2015 e 2025. Atualmente, 49 produtos de 24 empresas estão aprovados e disponíveis em farmácias, e cinco estados possuem leis que autorizam o cultivo medicinal.</p>
<p>A decisão do Superior Tribunal de Justiça determinou que a Lei das Drogas não se aplica a espécies de cannabis com baixa concentração de THC, autorizando a importação de sementes e o cultivo para fins medicinais. As normas propostas pela Anvisa estão alinhadas a essa decisão e a diretrizes internacionais.</p>
<p>As propostas serão analisadas pelo colegiado e, se aprovadas, terão validade inicial de seis meses a partir da data de.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
