<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 13 Jan 2026 18:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Butantan inicia testes da vacina da dengue em idosos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/butantan-recruta-idosos-para-ensaio-clinico-da-vacina-da-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 13 Jan 2026 18:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674864 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Butantan está recrutando voluntários entre 60 e 79 anos para ensaios clínicos da vacina Butantan-D contra a dengue. Os testes ocorrerão em centros de pesquisa no Rio Grande do Sul e Paraná ao longo do ano, incluindo também adultos de 40 a 59 anos como grupo controle.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Butantan está recrutando voluntários entre 60 e 79 anos para ensaios clínicos da vacina Butantan-D contra a dengue. Os testes ocorrerão em centros de pesquisa no Rio Grande do Sul e Paraná ao longo do ano, incluindo também adultos de 40 a 59 anos como grupo controle.</p>
<p>Serão recrutados 767 idosos para receber a vacina ou placebo, com sorteio para definir os grupos, além de 230 adultos que receberão a vacina sem sorteio. Os participantes devem estar saudáveis ou com comorbidades controladas. As inscrições começam no Hospital São Lucas da PUCRS, em Porto Alegre, e se estendem para outros centros nos estados do Rio Grande do Sul e Paraná.</p>
<p>O estudo foi planejado para ser enxuto, facilitando a participação dos voluntários, com visitas para vacinação e coletas de sangue em períodos específicos. A escolha do Paraná e Rio Grande do Sul para os testes considerou a baixa prevalência de dengue nessas regiões, o que ajuda a controlar a influência de anticorpos pré-existentes nos resultados.</p>
<p>A vacina Butantan-DV foi aprovada para uso em pessoas de 12 a 59 anos e já faz parte do Programa Nacional de Imunizações. O Ministério da Saúde adquiriu doses para vacinação inicial de agentes de saúde e pessoas com 59 anos, com expansão gradual para outras faixas etárias. Parte das doses será aplicada em campanhas em algumas cidades para avaliar o impacto da vacinação em massa.</p>
<p>Este estudo é importante para garantir a segurança da vacina em idosos e ampliar a proteção contra a dengue no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
