<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro inicia vacinação com nova vacina contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/municipios-fluminenses-comecam-receber-vacina-contra-dengue</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678929 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os 92 municípios do Rio de Janeiro começam a receber a nova vacina contra a dengue produzida pelo Instituto Butantan. A distribuição das 33.364 doses será feita pela Secretaria de Estado de Saúde, com prioridade para profissionais de saúde e agentes de combate à doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os 92 municípios do Rio de Janeiro começam a receber a nova vacina contra a dengue produzida pelo Instituto Butantan. A distribuição das 33.364 doses será feita pela Secretaria de Estado de Saúde, com prioridade para profissionais de saúde e agentes de combate à doença.</p>
<p>A vacinação inicial contempla médicos, enfermeiros, técnicos, auxiliares de enfermagem, odontólogos, profissionais das equipes multiprofissionais, agentes comunitários de saúde e agentes de combate às endemias. A aplicação da vacina será escalonada, começando pela Atenção Primária à Saúde e avançando gradativamente para outros grupos.</p>
<p>A vacina do Instituto Butantan é indicada para pessoas de 12 a 59 anos, com recomendação para aplicação em indivíduos de 15 a 59 anos, considerando outras vacinas disponíveis para faixas etárias diferentes. A imunização é feita em dose única e protege contra os quatro sorotipos da dengue, sendo que os sorotipos 1 e 2 são os mais frequentes no estado.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Saúde alerta para a importância da prevenção da dengue, especialmente após o Carnaval, devido às chuvas recentes e ao calor, que favorecem a reprodução do mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, chikungunya e zika. O estado registrou até o momento 1.198 casos prováveis de dengue e 56 internações, sem óbitos confirmados, além de 41 casos prováveis de chikungunya e nenhum caso confirmado de zika.</p>
<p>O monitoramento da dengue é feito com indicadores que analisam atendimentos, solicitações de leitos e taxa de positividade, mantendo os 92 municípios em situação de rotina. A população é orientada a dedicar dez minutos por semana para eliminar focos do mosquito em suas residências, como vedação de caixas d’água, limpeza de calhas e descarte de água parada.</p>
<p>Manter os cuidados preventivos e acompanhar a vacinação são passos importantes para controlar a dengue no Rio de Janeiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
