<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 15:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fiscalização reforçada em produtos para o carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/acao-da-anvisa-e-inmetro-fiscaliza-produtos-de-caranaval-no-df-e-ba</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678121 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa e o Inmetro realizam fiscalização e orientação de produtos comercializados durante o carnaval, focando na segurança dos foliões. A ação abrange desde pomadas capilares até bebidas alcoólicas e acessórios carnavalescos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa e o Inmetro realizam fiscalização e orientação de produtos comercializados durante o carnaval, focando na segurança dos foliões. A ação abrange desde pomadas capilares até bebidas alcoólicas e acessórios carnavalescos.</p>
<p>No Distrito Federal e na Bahia, a vigilância sanitária fiscaliza o uso de pomadas e pastas para modelar cabelos, além do consumo de bebidas alcoólicas. Em Salvador, equipes verificam a regularidade das pomadas em salões de beleza localizados em shoppings e também atuam com trancistas em espaços públicos frequentados por foliões.</p>
<p>O Inmetro faz a fiscalização de fantasias, adereços como tiaras, óculos, máscaras, brinquedos e preservativos. A verificação inclui a presença do selo de identificação de conformidade, o cumprimento das regras de etiquetagem obrigatória e a autenticidade dos produtos, garantindo a segurança dos consumidores durante a folia.</p>
<p>As equipes também conferem as condições de armazenamento e a regularidade do registro das bebidas alcoólicas, além de verificar a rotulagem obrigatória e o cumprimento dos regulamentos sanitários. Produtos sujeitos à vigilância sanitária, como cosméticos e preservativos, são avaliados quanto à regularização junto à Anvisa e às condições adequadas de exposição e comercialização.</p>
<p>A fiscalização inclui ainda o combate à venda dos dispositivos eletrônicos para fumar, cuja comercialização é proibida no Brasil. Irregularidades encontradas durante a ação serão tratadas pelas autoridades responsáveis, reforçando a segurança e a proteção dos consumidores no período carnavalesco.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
