<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 19:38:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Surto de doença de Chagas em Ananindeua preocupa autoridades]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ananindeua-no-para-tem-surto-de-casos-da-doenca-de-chagas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676331 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde classificou como surto o aumento dos casos da doença de Chagas em Ananindeua, no Pará, após quatro mortes e cerca de 14 casos registrados em janeiro. A situação supera os números dos últimos cinco anos na cidade, com investigação em andamento sobre a transmissão oral da doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde classificou como surto o aumento dos casos da doença de Chagas em Ananindeua, no Pará, após quatro mortes e cerca de 14 casos registrados em janeiro. A situação supera os números dos últimos cinco anos na cidade, com investigação em andamento sobre a transmissão oral da doença.</p>
<p>Em janeiro, Ananindeua registrou quatro mortes pela doença de Chagas, incluindo uma menina de 11 anos, superando o total dos últimos cinco anos. O número de casos também cresceu 30% em relação ao mesmo período do ano anterior, com 45 casos registrados em 2025 e 26 confirmados em dezembro.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Saúde acompanha cerca de 40 casos suspeitos e segue os protocolos do Ministério da Saúde com apoio técnico do Instituto Evandro Chagas. No bairro Cidade Nova, aproximadamente duas mil famílias receberam agentes de saúde para ações de prevenção e monitoramento da doença.</p>
<p>O Ministério da Saúde aponta que o surto está associado à transmissão oral, que está sendo investigada por equipes da Secretaria Estadual de Saúde do Pará, Anvisa e Centros de Informações Estratégicas em Vigilância em Saúde. A principal forma de contaminação é pelo consumo de alimentos contaminados com fezes do inseto barbeiro, com destaque para o manejo do açaí.</p>
<p>A prefeitura desenvolve o projeto Casa do Açaí para qualificação profissional e segurança alimentar, capacitando trabalhadores sobre boas práticas na manipulação do açaí para comercialização e consumo. Em 2025, 840 pessoas foram capacitadas, e em 2026, 130 já passaram pelo curso, com novas turmas previstas para fevereiro e março.</p>
<p>A Vigilância em Saúde de Ananindeua mantém um canal de atendimento via WhatsApp para denúncias e dúvidas, disponível de segunda a sexta-feira, das 8h às 18h.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa proíbe fita para clareamento dental 9D White Teeth Whitening Strips]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-proibe-marca-de-fita-usada-para-clareamento-dental</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676330 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa proibiu a comercialização, distribuição, importação, propaganda, transporte e uso da fita 9D White Teeth Whitening Strips, utilizada para clareamento dental. A decisão inclui a apreensão de todos os lotes do produto, que não está regularizado pela agência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa proibiu a comercialização, distribuição, importação, propaganda, transporte e uso da fita 9D White Teeth Whitening Strips, utilizada para clareamento dental. A decisão inclui a apreensão de todos os lotes do produto, que não está regularizado pela agência.</p>
<p>A determinação da Anvisa foi publicada no Diário Oficial da União e estabelece a apreensão imediata de todos os lotes da fita 9D White Teeth Whitening Strips. A agência destaca que a empresa responsável, VM Global Trade, não possui autorização para atuar no Brasil na área de produtos para saúde.</p>
<p>Apesar da irregularidade, foi constatada a importação e comercialização da fita no país. A Anvisa alerta que o uso de produtos não registrados pode ocasionar danos à saúde, reforçando a importância da regularização e fiscalização desses itens.</p>
<p>É fundamental verificar a autorização dos produtos para garantir a segurança e evitar riscos à saúde bucal.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa amplia uso medicinal da cannabis no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-amplia-o-uso-da-cannabis-medicinal-no-brasil</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 19:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676328 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa aprovou uma resolução que autoriza a venda de canabidiol em farmácias de manipulação e a produção da cannabis por empresas para medicamentos. A norma permite o uso dos produtos via bucal, sublingual e dermatológica, além da importação da planta e seus extratos para fabricação de remédios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa aprovou uma resolução que autoriza a venda de canabidiol em farmácias de manipulação e a produção da cannabis por empresas para medicamentos. A norma permite o uso dos produtos via bucal, sublingual e dermatológica, além da importação da planta e seus extratos para fabricação de remédios.</p>
<p>A nova resolução estabelece um limite de até 0,3% de THC para materiais importados e nacionais, composto usado no tratamento de doenças crônicas. A medida atende a determinação do Supremo Tribunal Federal para regulamentar o uso medicinal da cannabis no país.</p>
<p>Especialistas demonstram otimismo com o avanço na regulamentação, ressaltando a abertura para diálogo e a possibilidade de ampliar o acesso aos medicamentos canábicos. Representantes de associações destacam a importância da regulamentação para reduzir a insegurança jurídica e fortalecer o movimento associativo.</p>
<p>No Brasil, cerca de 873 mil pessoas fazem tratamento com cannabis medicinal, apoiadas por 315 associações, das quais 47 possuem avanços judiciais para cultivo. O mercado cresce, com faturamento anual próximo de R$ 971 milhões e aumento na prescrição médica, apesar da resistência entre dentistas.</p>
<p>Desde 2015, o fornecimento público de cannabis medicinal já ultrapassou R$ 377 milhões, com a maioria dos municípios brasileiros atendendo pacientes desde 2019. Empresas têm solicitado autorizações sanitárias para produção e comercialização, indicando expansão do setor no país.</p>
<p>A ampliação do uso medicinal da cannabis representa um passo importante para o tratamento de diversas condições e para a pesquisa no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Excesso de peso e doenças crônicas aumentam no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/estudo-mostra-que-maioria-da-populacao-brasileira-tem-excesso-de-peso</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 28 Jan 2026 18:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676316 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O excesso de peso da população brasileira cresceu 20 pontos percentuais em 18 anos, atingindo 62,6% em 2024. A obesidade dobrou no período, enquanto diabetes e hipertensão também apresentaram aumento significativo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O excesso de peso da população brasileira cresceu 20 pontos percentuais em 18 anos, atingindo 62,6% em 2024. A obesidade dobrou no período, enquanto diabetes e hipertensão também apresentaram aumento significativo.</p>
<p>O levantamento realizado em todas as capitais e no Distrito Federal revela que a obesidade passou de 11,8% para 25,7% da população entre 2006 e 2024. O diagnóstico de diabetes em adultos subiu de 5,5% para 12,9%, e a hipertensão aumentou de 22,6% para 29,7% no mesmo período.</p>
<p>A atividade física no deslocamento pelas cidades diminuiu de 17% para 11,3%, influenciada pelo maior uso de carros por aplicativos e transporte público. Por outro lado, a prática de atividade moderada no tempo livre cresceu de 30,3% para 42,3%. O consumo regular de frutas e hortaliças manteve-se estável, enquanto o consumo de refrigerantes e sucos artificiais reduziu de 30,9% para 16,2%.</p>
<p>Pela primeira vez, o sono da população foi avaliado, mostrando que 20,2% dos adultos dormem menos de seis horas por noite, e 31,7% apresentam sintomas de insônia, com maior prevalência entre mulheres. Um sono de má qualidade está relacionado ao ganho de peso, obesidade e piora das doenças crônicas.</p>
<p>Foi lançada a estratégia Viva Mais Brasil, que articula políticas do Sistema Único de Saúde para promover alimentação saudável, atividade física, cuidado integral e acesso à informação. A iniciativa busca incentivar modos de vida saudáveis com ações no SUS e no setor privado, ampliando o alcance das políticas de promoção da saúde.</p>
<p>A mobilização nacional reforça a importância da prevenção e do cuidado para enfrentar o crescimento das doenças crônicas no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
