<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 19:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Hospitais Hapvida começam atendimentos pelo SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/saude-aumenta-vagas-do-agora-tem-especialistas-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 16 Jan 2026 18:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675168 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro hospitais da operadora de plano de saúde Hapvida iniciam atendimentos pelo Sistema Único de Saúde, realizando cerca de 300 atendimentos mensais nas cidades do Rio de Janeiro, Niterói e Duque de Caxias. A iniciativa integra o programa Agora Tem Especialistas, que converte dívidas dos planos com o SUS em serviços especializados para a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro hospitais da operadora de plano de saúde Hapvida iniciam atendimentos pelo Sistema Único de Saúde, realizando cerca de 300 atendimentos mensais nas cidades do Rio de Janeiro, Niterói e Duque de Caxias. A iniciativa integra o programa Agora Tem Especialistas, que converte dívidas dos planos com o SUS em serviços especializados para a população.</p>
<p>A Hapvida firmou contrato com o Ministério da Saúde para oferecer procedimentos cirúrgicos e ambulatoriais nas áreas ginecológica, cardiológica e oncológica, com um investimento de R$ 4,8 milhões. Os encaminhamentos para os atendimentos serão realizados pela Secretaria Estadual de Saúde e pelas secretarias municipais, ampliando o acesso a serviços especializados na rede pública.</p>
<p>Com a inclusão dos hospitais da Hapvida, o programa Agora Tem Especialistas já conta com 187 propostas de conversão de dívidas aprovadas, envolvendo hospitais privados e filantrópicos. O objetivo é expandir a oferta de serviços de média e alta complexidade em áreas prioritárias para o SUS, fortalecendo a parceria entre o setor público e privado.</p>
<p>Além dos hospitais, o programa conta com unidades móveis de saúde, as carretas do Agora Tem Especialistas, que atendem regiões de difícil acesso e com alta demanda por assistência especializada. Atualmente, 41 carretas estão em operação em todos os estados brasileiros e no Distrito Federal, realizando atendimentos oftalmológicos, ginecológicos e de imagem.</p>
<p>As unidades móveis já realizaram mais de 1,2 mil cirurgias de catarata e seguem em deslocamento para diversas cidades, incluindo Niterói e Mesquita no Rio de Janeiro. Até o final do ano, a expectativa é que 150 carretas estejam atuando pelo programa, contribuindo para reduzir filas e facilitar o acesso a procedimentos especializados.</p>
<p>O programa Agora Tem Especialistas reforça o compromisso de ampliar o atendimento especializado do SUS em todo o país, beneficiando pacientes em diferentes regiões.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
