<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 17:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacina Gardasil 9 ganha nova indicação para prevenção de cânceres associados ao HPV]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-indica-vacina-contra-o-hpv-para-prevenir-mais-tipos-de-cancer</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 17:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677902 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A vacina Gardasil 9 passou a ser indicada para a prevenção de cânceres de orofaringe, cabeça e pescoço associados ao HPV. A aprovação vale para crianças, homens e mulheres de 9 a 45 anos, ampliando as possibilidades de proteção contra esses tipos de câncer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacina Gardasil 9 passou a ser indicada para a prevenção de cânceres de orofaringe, cabeça e pescoço associados ao HPV. A aprovação vale para crianças, homens e mulheres de 9 a 45 anos, ampliando as possibilidades de proteção contra esses tipos de câncer.</p>
<p>Antes da nova indicação, a vacina era recomendada para prevenir cânceres do colo do útero, da vulva, da vagina, do ânus, além de lesões pré-cancerosas, verrugas genitais e infecções persistentes causadas pelo vírus HPV. A atualização amplia o uso do imunizante para outras regiões do corpo afetadas pelo vírus oncogênico.</p>
<p>A orientação é que a imunização ocorra antes do início da vida sexual, pois o HPV é transmitido por meio de relações sexuais. A faixa etária contemplada vai de 9 a 45 anos, abrangendo crianças, homens e mulheres, o que reforça a importância da prevenção em diferentes grupos.</p>
<p>A aprovação da nova indicação considera a capacidade da vacina em prevenir infecções persistentes pelos tipos de HPV oncogênicos, que são os principais causadores desses cânceres. A resposta imunológica robusta contra esses tipos virais também fundamenta a ampliação do uso do imunizante.</p>
<p>A ampliação da indicação da vacina Gardasil 9 representa um avanço importante na prevenção de cânceres relacionados ao HPV para diversas faixas etárias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
