<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 11 Feb 2026 14:39:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Satisfação com SUS cresce entre brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/satisfacao-de-brasileiros-com-sus-supera-media-da-america-latina</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 11 Feb 2026 13:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677836 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A satisfação dos brasileiros com o Sistema Único de Saúde aumentou de 34% para 45% entre 2022 e 2025, O índice está acima da média latino-americana, que é de 40%, refletindo melhorias no acesso e na qualidade dos serviços públicos de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A satisfação dos brasileiros com o Sistema Único de Saúde aumentou de 34% para 45% entre 2022 e 2025, O índice está acima da média latino-americana, que é de 40%, refletindo melhorias no acesso e na qualidade dos serviços públicos de saúde.</p>
<p>O Ministério da Saúde destaca que o crescimento da avaliação positiva está relacionado ao aumento do acesso da população a serviços públicos, como o programa Agora Tem Especialistas. Entre 2022 e 2025, o número de cirurgias eletivas cresceu mais de 40%, passando de 10,8 milhões para 14,7 milhões, o maior volume em 35 anos e superior ao período pré-pandemia.</p>
<p>Além disso, pacientes da rede pública estão sendo atendidos por planos de saúde, hospitais e clínicas privadas de forma complementar. Atualmente, mais de R$ 200 milhões em cirurgias e exames foram contratualizados com a rede privada para reforçar a assistência no SUS, ajudando a reduzir a demanda reprimida por atendimento especializado.</p>
<p>A pesquisa também indica que a percepção dos brasileiros sobre o acesso e a qualidade dos serviços públicos melhorou, com aumento de 18 pontos percentuais, passando de 24% para 42%. Esse índice está 10 pontos percentuais acima da média da América Latina, que é de 32%.</p>
<p>Considerada padrão ouro de excelência, a pesquisa avaliou cinco pilares: integridade, resposta, confiabilidade, abertura e equidade. Com uma amostra de 2 mil cidadãos, o levantamento permite comparações internacionais e oferece dados estratégicos para aprimorar a transparência e a qualidade dos serviços públicos.</p>
<p>Esses avanços indicam um fortalecimento do SUS e maior satisfação da população com o sistema público de saúde no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
