<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 20:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil e Coreia do Sul firmam parcerias para produção de medicamentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-e-coreia-do-sul-firmam-parcerias-estrategicas-em-medicamentos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 19:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679050 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O governo brasileiro assinou três Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo com a Coreia do Sul para produzir nacionalmente os medicamentos bevacizumabe, eculizumabe e aflibercepte. O investimento do Ministério da Saúde está estimado em até R$ 1,104 bilhão no primeiro ano, com transferência de tecnologia e fortalecimento da capacidade produtiva nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O governo brasileiro assinou três Parcerias para o Desenvolvimento Produtivo com a Coreia do Sul para produzir nacionalmente os medicamentos bevacizumabe, eculizumabe e aflibercepte. O investimento do Ministério da Saúde está estimado em até R$ 1,104 bilhão no primeiro ano, com transferência de tecnologia e fortalecimento da capacidade produtiva nacional.</p>
<p>As parcerias visam ampliar a produção nacional de medicamentos essenciais, fortalecendo a soberania produtiva do país e reduzindo vulnerabilidades do Sistema Único de Saúde diante de oscilações do mercado internacional. Além disso, as iniciativas estimulam o desenvolvimento tecnológico, a geração de empregos e ampliam o acesso da população a terapias de alto custo.</p>
<p>A produção do aflibercepte, importante para o tratamento da degeneração macular relacionada à idade, será iniciada com a Fundação Ezequiel Dias, a Bionovis S. A e a Samsung Bioepis Co., Ltda. O bevacizumabe, usado no tratamento de câncer e indicações oftalmológicas, será produzido em parceria com a Fundação Baiana de Pesquisa, Desenvolvimento, Fornecimento e Distribuição de Medicamentos, a Bionovis S. A e a Samsung Bioepis Co., Ltda.</p>
<p>O eculizumabe, medicamento para a Hemoglobinúria Paroxística Noturna, doença rara do sistema sanguíneo, terá sua produção realizada pela Bahiafarma, Bionovis S. A e Samsung Bioepis Co., Ltda. O ministro da Saúde destacou que as parcerias representam transferência de tecnologia, fortalecimento da indústria nacional e redução das vulnerabilidades do sistema de saúde, com compromisso de longo prazo do Estado brasileiro.</p>
<p>Além das parcerias para produção, foi firmado um Memorando de Entendimento em Saúde entre os ministérios da Saúde do Brasil e da Coreia do Sul, que estabelece cooperação em inovação biomédica, saúde digital, terapias avançadas e fortalecimento dos sistemas de saúde. Foram acordados seis novos projetos para produção conjunta de tecnologias em saúde, incluindo testes diagnósticos e tratamentos para câncer e doenças oftalmológicas.</p>
<p>Essas iniciativas fortalecem a capacidade produtiva e inovadora do Brasil, ampliando o acesso a tratamentos essenciais para a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
