<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 07 Feb 2026 00:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SUS realiza recorde de cirurgias eletivas em 2025]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-teve-recorde-com-147-milhoes-de-cirurgias-eletivas-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 00:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677397 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Sistema Único de Saúde realizou 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025, o maior número registrado em um ano no país. O resultado foi destacado como fruto das políticas públicas e da parceria entre governo federal, estados, municípios e hospitais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Sistema Único de Saúde realizou 14,7 milhões de cirurgias eletivas em 2025, o maior número registrado em um ano no país. O resultado foi destacado como fruto das políticas públicas e da parceria entre governo federal, estados, municípios e hospitais.</p>
<p>O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o ministro da Saúde ressaltaram que o aumento nas cirurgias está ligado ao compromisso em acabar com as filas e garantir respeito à população mais vulnerável. Em 2024, o número de procedimentos foi de 13,6 milhões, inferior ao registrado no ano seguinte.</p>
<p>O programa Agora tem especialistas, que oferece valores maiores para os procedimentos em comparação à tabela antiga do SUS, incentivou estados, municípios e hospitais filantrópicos a realizarem mais cirurgias. Essa parceria foi fundamental para o crescimento do atendimento cirúrgico no sistema público.</p>
<p>Além das cirurgias, o governo federal investe na Atenção Básica com a distribuição de combos cirúrgicos e equipamentos para unidades de saúde. Na Bahia, foram entregues mais de mil combos com aparelhos para exames e tratamento, além de kits de telessaúde e ambulâncias do Samu, ampliando o atendimento no estado.</p>
<p>Esses avanços reforçam o compromisso com a ampliação e qualificação do atendimento público de saúde em todo o Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
