<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 17:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa e MPF firmam acordo para combater cigarros eletrônicos ilegais]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-e-mpf-assinam-acordo-para-combater-cigarros-eletronicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 17:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677187 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa e o Ministério Público Federal assinaram um acordo para intensificar a fiscalização e combater o comércio ilegal de cigarros eletrônicos no Brasil. A parceria busca garantir o cumprimento da resolução que proíbe a fabricação, importação, comercialização e propaganda desses dispositivos no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa e o Ministério Público Federal assinaram um acordo para intensificar a fiscalização e combater o comércio ilegal de cigarros eletrônicos no Brasil. A parceria busca garantir o cumprimento da resolução que proíbe a fabricação, importação, comercialização e propaganda desses dispositivos no país.</p>
<p>O acordo tem como objetivo unir a expertise técnica da Anvisa ao poder jurídico do MPF para fortalecer o enfrentamento ao comércio ilegal de cigarros eletrônicos, conhecidos como vapes. A resolução que embasa essa ação proíbe diversas atividades relacionadas a esses dispositivos em território nacional.</p>
<p>A parceria terá vigência inicial de cinco anos e prevê reuniões periódicas entre as equipes responsáveis, sem previsão de transferência de recursos entre as partes. Entre as medidas está o compartilhamento sistemático de informações técnicas e dados sobre fiscalizações em ambientes físicos e virtuais.</p>
<p>A Anvisa ficará responsável por fornecer subsídios técnicos e informações sobre as ações do Sistema Nacional de Vigilância Sanitária. Já o MPF fará a apuração das infrações identificadas e a articulação com outros órgãos de controle para fortalecer as ações de fiscalização.</p>
<p>Além disso, o acordo prevê o desenvolvimento de ações de comunicação e sensibilização para alertar a população sobre os riscos associados ao uso de cigarros eletrônicos, integrando estratégias de proteção à saúde pública.</p>
<p>Essa colaboração entre Anvisa e MPF reforça o compromisso com a saúde pública e o combate ao comércio ilegal de cigarros eletrônicos no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
