<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 19:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Institutos federais do Rio de Janeiro ampliam atendimento especializado]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/institutos-federais-de-saude-do-rio-inauguram-novos-servicos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 22 Jan 2026 19:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675745 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram novos serviços especializados, ampliando a capacidade de atendimento em saúde de alta complexidade. As unidades passaram por requalificação e receberam investimentos para melhorar a infraestrutura e contratar novos profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os institutos federais do Rio de Janeiro inauguraram novos serviços especializados, ampliando a capacidade de atendimento em saúde de alta complexidade. As unidades passaram por requalificação e receberam investimentos para melhorar a infraestrutura e contratar novos profissionais.</p>
<p>O Instituto Nacional do Câncer (Inca) inaugurou uma nova ala pediátrica, com ambientes projetados para o acolhimento, segurança e bem-estar de crianças, adolescentes e seus familiares. O serviço atende cerca de 80 pacientes jovens diariamente, oferecendo diversas especialidades em um único espaço.</p>
<p>No Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into), foi aberto o Centro de Atenção em Ortobiológicos, que utiliza terapias avançadas com substâncias do próprio corpo para estimular a cicatrização e retardar o desgaste de tecidos. A unidade também recebeu 200 novos profissionais, possibilitando a reabertura de 40 leitos de enfermaria e cinco salas cirúrgicas.</p>
<p>O Instituto Nacional de Cardiologia passou a contar com um serviço de sequenciamento genético, além de um Centro de Telessaúde e um Observatório de Saúde Cardiovascular. Os investimentos realizados já estão contribuindo para a redução das filas de cirurgias, com previsão de utilização total dos leitos e salas cirúrgicas até o final do primeiro semestre.</p>
<p>Os institutos federais do Rio de Janeiro receberam cerca de R$ 170 milhões por meio do programa Agora Tem Especialistas, que visa ampliar o atendimento especializado no país. A requalificação inclui a contratação de 2.059 profissionais por meio de convênio com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz).</p>
<p>As melhorias nos institutos federais do Rio de Janeiro fortalecem o atendimento em saúde, beneficiando pacientes com serviços especializados e infraestrutura ampliada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
