<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Profissionais podem imprimir receituários controlados em gráficas]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/norma-da-anvisa-sobre-receitas-controladas-impressas-entra-em-vigor</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678113 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A partir desta sexta-feira, profissionais da saúde e instituições poderão imprimir receituários para medicamentos controlados em gráficas. A medida faz parte de ações para desburocratizar e facilitar o acesso a esses medicamentos no Brasil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A partir desta sexta-feira, profissionais da saúde e instituições poderão imprimir receituários para medicamentos controlados em gráficas. A medida faz parte de ações para desburocratizar e facilitar o acesso a esses medicamentos no Brasil.</p>
<p>Antes, alguns receituários, como os de cor amarela, só podiam ser impressos pela autoridade sanitária local. Com a nova norma, todos os modelos podem ser impressos pelos próprios prescritores e instituições de saúde, desde que solicitem previamente a numeração à autoridade sanitária competente.</p>
<p>A resolução não elimina a exigência de impressão nem a obrigatoriedade da numeração fornecida pela autoridade sanitária local. Também não altera outras regras estabelecidas por autoridades sanitárias locais, que devem ser consultadas em caso de dúvidas sobre procedimentos complementares.</p>
<p>Receituários impressos até 12 de fevereiro de 2026 continuam válidos por tempo indeterminado. Até junho, a Agência Nacional de Vigilância Sanitária disponibilizará uma ferramenta no Sistema Nacional de Controle de Receituários para emissão eletrônica desses receituários, sem mudanças na emissão eletrônica até lá.</p>
<p>A nova norma representa um avanço na simplificação do processo de prescrição e impressão de receituários para medicamentos controlados no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
