<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 18:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[SUS inicia transição para insulina glargina]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-inicia-transicao-de-insulina-humana-para-de-acao-prolongada</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 06 Feb 2026 18:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677326 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde começou a substituir a insulina humana NPH pela insulina análoga de ação prolongada, a glargina, no Sistema Único de Saúde. O projeto-piloto contempla crianças, adolescentes e idosos em quatro estados brasileiros, visando facilitar o tratamento do diabetes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde começou a substituir a insulina humana NPH pela insulina análoga de ação prolongada, a glargina, no Sistema Único de Saúde. O projeto-piloto contempla crianças, adolescentes e idosos em quatro estados brasileiros, visando facilitar o tratamento do diabetes.</p>
<p>A iniciativa será implementada inicialmente no Amapá, Paraná, Paraíba e Distrito Federal, atendendo crianças e adolescentes de até 17 anos com diabetes tipo 1, além de idosos com 80 anos ou mais portadores de diabetes tipo 1 ou 2. A expectativa é que mais de 50 mil pessoas sejam beneficiadas nesta primeira fase do programa.</p>
<p>A insulina glargina possui ação prolongada de até 24 horas e requer apenas uma aplicação diária, o que facilita a manutenção dos níveis de glicose e a rotina dos pacientes. O Ministério da Saúde considera essa mudança um avanço histórico no cuidado das pessoas com diabetes no Brasil.</p>
<p>Para garantir a eficácia da transição, profissionais de saúde da atenção primária nos estados selecionados estão recebendo treinamentos. Após os primeiros meses de implementação, será feita uma avaliação para planejar a expansão do uso da insulina glargina para outras regiões do país.</p>
<p>A produção da insulina glargina no Brasil está sendo ampliada por meio de uma parceria que prevê a transferência de tecnologia. Em 2025, mais de 6 milhões de unidades foram entregues ao SUS, com investimento significativo para aumentar a capacidade produtiva e garantir autonomia diante da escassez global do insumo.</p>
<p>A transição para a insulina glargina no SUS representa um passo importante para melhorar o tratamento do diabetes e a qualidade de vida dos pacientes brasileiros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
