<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 11:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra covid-19 e mobilização global]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/mobilizacao-para-produzir-vacina-contra-covid-deixou-legado-para-o-sus</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 11:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675382 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Menos de um ano após a primeira comunicação oficial sobre o coronavírus, a primeira pessoa fora dos ensaios clínicos foi vacinada contra a covid-19. O desenvolvimento rápido da vacina foi resultado de um grande acúmulo científico e da mobilização global para controlar a doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Menos de um ano após a primeira comunicação oficial sobre o coronavírus, a primeira pessoa fora dos ensaios clínicos foi vacinada contra a covid-19. O desenvolvimento rápido da vacina foi resultado de um grande acúmulo científico e da mobilização global para controlar a doença.</p>
<p>A rapidez no desenvolvimento das vacinas contra a covid-19, mesmo com o uso de plataformas como RNA e vetor viral, foi possível porque essas tecnologias já eram estabelecidas e testadas em outras situações. A adaptação dessas plataformas para a nova doença aproveitou o conhecimento acumulado em pesquisas anteriores, acelerando o processo sem comprometer a segurança.</p>
<p>No Brasil, o Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos da Fundação Oswaldo Cruz, conhecido como Bio-Manguinhos, foi responsável por trazer a vacina Oxford/Astrazeneca ao país. O instituto entregou 190 milhões de doses ao Programa Nacional de Imunizações, iniciando a produção e distribuição em tempo recorde para atender à demanda nacional.</p>
<p>O trabalho do instituto começou assim que a pandemia foi declarada, com a produção de testes diagnósticos em março de 2020. Paralelamente, equipes buscaram vacinas em desenvolvimento para trazer ao Brasil por meio de transferência de tecnologia, o que exigiu adaptações jurídicas e mobilização intensa de todos os grupos do instituto.</p>
<p>A primeira remessa da vacina Oxford/Astrazeneca chegou ao Brasil em janeiro de 2021, logo após a aprovação de uso emergencial. A partir de fevereiro, o instituto passou a produzir localmente a vacina, importando apenas o ingrediente farmacêutico ativo, o que reforçou a autonomia nacional na vacinação.</p>
<p>O esforço conjunto e o conhecimento acumulado foram fundamentais para o rápido desenvolvimento e distribuição das vacinas contra a covid-19 no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
