<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 18:37:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa interdita leite condensado e apreende suplementos irregulares]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-proibe-venda-de-leite-condensado-e-dois-suplementos</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 18:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676923 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa determinou a interdição cautelar do leite condensado semidesnatado La Vaquita e apreendeu os suplementos Glicojax e Durasil por irregularidades. O leite condensado foi reprovado em teste microbiológico que detecta bactérias potencialmente perigosas para a saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa determinou a interdição cautelar do leite condensado semidesnatado La Vaquita e apreendeu os suplementos Glicojax e Durasil por irregularidades. O leite condensado foi reprovado em teste microbiológico que detecta bactérias potencialmente perigosas para a saúde.</p>
<p>O leite condensado La Vaquita foi reprovado no teste microbiológico Estafilococos Coagulase Positiva, que mede a presença da bactéria Staphylococcus aureus, capaz de causar intoxicações alimentares. A Anvisa associou o produto à empresa Apti Alimentos, que negou qualquer vínculo com o leite condensado em nota oficial.</p>
<p>Os suplementos Glicojax e Durasil foram apreendidos por apresentarem origem desconhecida e utilizarem propagandas enganosas. O Glicojax alega benefícios terapêuticos relacionados ao controle da glicose e saúde cardiovascular, enquanto o Durasil promete aliviar dores e melhorar a função erétil.</p>
<p>Apesar das irregularidades, os suplementos continuam sendo vendidos em plataformas online como Shopee e Mercado Livre. A Anvisa entrou em contato com as empresas responsáveis e aguarda os retornos para tomar as medidas cabíveis.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ministério da Saúde amplia vagas para residência médica]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/saude-anuncia-3-mil-vagas-de-residencia-e-900-para-especialistas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 17:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676919 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde lançou edital para 3 mil vagas de residência médica, reforçando o compromisso com a formação de especialistas. O governo federal passa a responder por mais de 60% do total de residentes no país, focando em áreas prioritárias do Sistema Único de Saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde lançou edital para 3 mil vagas de residência médica, reforçando o compromisso com a formação de especialistas. O governo federal passa a responder por mais de 60% do total de residentes no país, focando em áreas prioritárias do Sistema Único de Saúde.</p>
<p>As bolsas financiadas pelo governo serão destinadas a áreas consideradas prioritárias dentro do SUS, ampliando a formação de médicos especialistas. Essa iniciativa integra o programa Agora Tem Especialistas, que já criou 806 novos programas de residência médica em parceria com o Ministério da Educação.</p>
<p>Dados recentes indicam crescimento nas vagas de especialidades como cirurgia oncológica, neurologia pediátrica, oftalmologia e radioterapia. Além disso, foi lançado edital para seleção de 900 médicos especialistas em 16 áreas prioritárias, com foco em regiões remotas e de maior vulnerabilidade social.</p>
<p>Atualmente, 583 médicos especialistas atuam no programa, com expectativa de chegar a 1.500 profissionais com o novo edital. A maior parte desses atua no interior e em regiões metropolitanas, reforçando a presença de especialistas onde há maior demanda.</p>
<p>O ministro da Saúde destacou que essas ações fazem parte de políticas integradas para a formação profissional em saúde, ressaltando a importância da qualificação e atualização permanente dos profissionais para o fortalecimento do Sistema Único de Saúde.</p>
<p>Essas medidas reforçam o compromisso com a qualificação dos profissionais de saúde para melhor atender às necessidades do país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
