<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Wed, 25 Feb 2026 17:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil registra casos de Mpox com maior concentração em São Paulo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/brasil-registra-88-casos-de-mpox-em-2026-saiba-como-evitar-doenca</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 25 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679345 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Brasil contabiliza 88 casos confirmados de Mpox, com a maioria dos registros no estado de São Paulo. A doença apresenta sintomas leves a moderados e não há registros de óbitos recentes no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Brasil contabiliza 88 casos confirmados de Mpox, com a maioria dos registros no estado de São Paulo. A doença apresenta sintomas leves a moderados e não há registros de óbitos recentes no país. A maioria dos casos de Mpox no Brasil está concentrada em São Paulo, que registrou 62 ocorrências desde janeiro. Outros estados com casos confirmados incluem Rio de Janeiro, Rondônia, Minas Gerais, Rio Grande do Sul, Paraná e Distrito Federal. Em 2025, foram registrados 1.079 casos e dois óbitos no país, com quadros clínicos predominantemente leves a moderados.</p>
<p>A Mpox é causada pelo vírus Monkeypox e transmite-se por contato próximo com lesões na pele, fluidos corporais, sangue ou mucosas de pessoas infectadas. Os sintomas mais comuns são erupções na pele que podem durar de duas a quatro semanas, acompanhadas por febre, dores musculares, cefaleia, dores nas costas, apatia e gânglios inchados.</p>
<p>A transmissão ocorre por contato direto, incluindo toque, sexo vaginal ou anal, beijo na pele e contato boca a boca. Também pode ocorrer pelo compartilhamento de objetos contaminados recentemente com fluidos ou materiais das lesões. O período de incubação varia de três a 16 dias, podendo chegar a 21 dias.</p>
<p>O tratamento é focado no alívio dos sintomas, prevenção de complicações e evita sequelas, pois não há medicamento específico aprovado para Mpox. A prevenção inclui evitar contato direto com pessoas infectadas e usar equipamentos de proteção quando o contato for necessário. Medidas de higiene, como lavar as mãos e roupas, são fundamentais para evitar a disseminação.</p>
<p>Para evitar a transmissão da Mpox, é importante seguir as orientações de higiene e procurar atendimento médico ao notar os primeiros sintomas da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
