<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 19:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novos pontos de vacinação no Rio de Janeiro]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/rio-leva-vacinacao-parques-e-aeroportos-ate-12-de-fevereiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675296 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro ampliou os locais para vacinação contra sarampo, covid-19, gripe e outras doenças. A iniciativa ocorre até o dia 12 de fevereiro em diferentes pontos da cidade, facilitando o acesso à imunização da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria Municipal de Saúde do Rio de Janeiro ampliou os locais para vacinação contra sarampo, covid-19, gripe e outras doenças. A iniciativa ocorre até o dia 12 de fevereiro em diferentes pontos da cidade, facilitando o acesso à imunização da população.</p>
<p>A estratégia de levar a vacina até o cidadão foi iniciada na última quinta-feira e inclui locais com grande circulação de público. Entre os novos pontos extras estão parques em diversos bairros, além do Aeroporto Santos Dumont e do Aeroporto Internacional Antonio Carlos Jobim, na Ilha do Governador.</p>
<p>As vacinas disponíveis nesses locais abrangem covid-19, gripe, febre amarela, tríplice viral e hepatite B. Os parques Realengo Susana Naspolini, Pavuna, Rita Lee, Oeste, Madureira e Piedade fazem parte do cronograma de vacinação em datas específicas durante o mês de janeiro e início de fevereiro.</p>
<p>Além dos pontos extras, as vacinas continuam sendo oferecidas nas 240 unidades de Atenção Primária, clínicas da família, centros municipais de saúde e no Super Centro Carioca de Vacinação. As unidades de Botafogo e Campo Grande funcionam diariamente com horários estendidos para atender a população.</p>
<p>Em caso de dúvidas, a orientação é procurar uma unidade de saúde para receber avaliações e orientações adequadas sobre a vacinação e as doenças prevenidas. A vacinação ampliada no Rio de Janeiro reforça o compromisso com a saúde pública e o acesso facilitado para todos os moradores da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
