<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 17 Jan 2026 12:37:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Brasil inicia vacinação contra covid-19 com esperança e desafios]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/ha-5-anos-brasil-aplicava-primeiras-doses-de-vacina-contra-covid-19</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 17 Jan 2026 12:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675164 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Há cinco anos, o Brasil iniciou a vacinação contra a covid-19, marcando um momento histórico para o país. A primeira dose foi aplicada em uma enfermeira que participou dos testes da vacina Coronavac, simbolizando o início da luta contra a pandemia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Há cinco anos, o Brasil iniciou a vacinação contra a covid-19, marcando um momento histórico para o país. A primeira dose foi aplicada em uma enfermeira que participou dos testes da vacina Coronavac, simbolizando o início da luta contra a pandemia.</p>
<p>A enfermeira paulista Mônica Calazans foi a primeira brasileira a receber a vacina contra a covid-19, logo após a aprovação do uso emergencial pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária. Ela trabalhava no Instituto de Infectologia Emílio Ribas, hospital referência no tratamento da doença, e participou dos ensaios clínicos da Coronavac, realizados no final de 2020 para comprovar a segurança da vacina.</p>
<p>A vacinação no restante do país começou no dia seguinte, com a distribuição inicial de seis milhões de doses da Coronavac, produzidas na China e importadas pelo Instituto Butantan. Poucos dias depois, a campanha recebeu reforço com duas milhões de doses da vacina Oxford/AstraZeneca, inicialmente importadas da Índia pela Fundação Oswaldo Cruz, que passou a produzir o imunizante no Brasil.</p>
<p>A campanha priorizou grupos mais vulneráveis, como profissionais de saúde na linha de frente, idosos, pessoas com deficiência em instituições e indígenas, durante o pico da variante Gama, que apresentava maior agressividade. Devido à quantidade limitada de doses, a imunização avançou lentamente, alcançando outros grupos vulneráveis, como idosos em geral, ao longo dos meses seguintes.</p>
<p>Os benefícios da vacinação começaram a ser percebidos poucos meses após o início da campanha, com redução nas hospitalizações e avanços no controle da pandemia. A vacinação representou um marco importante na resposta do Brasil à crise sanitária, trazendo esperança para a população em meio a um momento difícil e desafiador.</p>
<p>A vacinação contra a covid-19 no Brasil simbolizou um passo fundamental na superação da pandemia e na proteção da saúde da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
