<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 18:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Afastamentos por saúde crescem entre trabalhadores brasileiros]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/doencas-afastaram-41-milhoes-de-trabalhadores-de-suas-funcoes-em-2025</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 27 Jan 2026 17:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676187 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 4,12 milhões de trabalhadores brasileiros se afastaram temporariamente do trabalho por motivos de saúde em 2025, o maior número desde 2021. As dores nas costas lideraram os casos que exigiram benefícios assistenciais por incapacidade temporária, seguidas por lesões e fraturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 4,12 milhões de trabalhadores brasileiros se afastaram temporariamente do trabalho por motivos de saúde em 2025, o maior número desde 2021. As dores nas costas lideraram os casos que exigiram benefícios assistenciais por incapacidade temporária, seguidas por lesões e fraturas.</p>
<p>O Ministério da Previdência Social contabilizou um aumento de 15% nos afastamentos laborais por saúde em 2025, comparado ao ano anterior. As dores nas costas, classificadas como dorsalgia, foram responsáveis por 237.113 casos que resultaram em benefícios concedidos pelo Instituto Nacional do Seguro Social para trabalhadores formais afastados por mais de 15 dias.</p>
<p>Além das dores nas costas, lesões ou desgastes dos discos intervertebrais ocuparam a segunda posição no ranking, com 208.727 casos. Fraturas na perna e tornozelo somaram 179.743 registros, também com aumento em relação a 2024. Transtornos ansiosos e episódios depressivos aparecem em quarto e sexto lugares, respectivamente, com crescimento contínuo nos afastamentos.</p>
<p>No recorte por gênero, a maioria das mulheres afastadas teve dores na coluna, enquanto a maior parte dos homens ficou afastada por fraturas nas pernas ou tornozelos. Em 2025, o INSS concedeu mais de 4,12 milhões de benefícios por incapacidade temporária, sendo a maior parte para trabalhadoras formais seguradas.</p>
<p>O auxílio por incapacidade temporária é concedido após perícia médica que avalia a incapacidade para o trabalho por mais de 15 dias consecutivos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
