<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 11:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alzheimer e demências em foco no Caminhos da]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/alzheimer-e-outras-demencias-sao-temas-do-caminhos-da-reportagem</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678950 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Caminhos da aborda o avanço dos diagnósticos de Alzheimer e outras demências no país, destacando causas, estágios dos tratamentos e a importância do cuidado. A atração vai ao ar às 23h na TV Brasil, emissora pública da Empresa Brasil de Comunicação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Caminhos da aborda o avanço dos diagnósticos de Alzheimer e outras demências no país, destacando causas, estágios dos tratamentos e a importância do cuidado. A atração vai ao ar às 23h na TV Brasil, emissora pública da Empresa Brasil de Comunicação.</p>
<p>A população afetada por demências deve triplicar até 2050. Embora o Alzheimer seja o tipo mais conhecido, existem mais de 100 tipos diferentes da doença. A demência não é contagiosa e seu aumento está ligado ao envelhecimento da população.</p>
<p>O diagnóstico precoce é fundamental para que as pessoas possam se preparar com antecedência. Esse processo deve ser realizado de forma amorosa e acolhedora, O caso de Jorge Noronha, diagnosticado aos 55 anos, ilustra a importância da atenção aos sinais iniciais.</p>
<p>Atualmente, Jorge recebe cuidados que envolvem desde fonoaudiologia até higiene pessoal. Familiares ressaltam a necessidade de preparo emocional para as fases avançadas da doença, quando a pessoa pode não reconhecer seus entes queridos.</p>
<p>Atividades intelectuais, sociais e físicas são aliadas no enfrentamento da doença. Sintomas como perda de força, apetite e lentificação da marcha também estão sendo associados ao início precoce da demência. Políticas públicas devem garantir cuidados adequados em diferentes contextos sociais e territoriais.</p>
<p>O programa Caminhos da reforça a importância do diagnóstico e cuidado humanizado para pessoas com Alzheimer e outras demências no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
