<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 10:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto Saúde em Nossas Mãos reduz infecções hospitalares em UTIs]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/projeto-reduz-infeccoes-em-hospitais-publicos-no-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 15 Jan 2026 10:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674972 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O projeto Saúde em Nossas Mãos conseguiu reduzir em 26% as infecções relacionadas à assistência à saúde em unidades de terapia intensiva no Brasil entre setembro de 2024 e outubro de 2025. A iniciativa atua em UTIs de adultos, crianças e neonatais, contribuindo para a melhoria da segurança dos pacientes e a economia do sistema público de saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O projeto Saúde em Nossas Mãos conseguiu reduzir em 26% as infecções relacionadas à assistência à saúde em unidades de terapia intensiva no Brasil entre setembro de 2024 e outubro de 2025. A iniciativa atua em UTIs de adultos, crianças e neonatais, contribuindo para a melhoria da segurança dos pacientes e a economia do sistema público de saúde.</p>
<p>Desenvolvido por hospitais que participam do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde, o projeto foca na redução de infecções graves associadas ao uso de cateter venoso central, ventilação mecânica e cateter vesical em UTIs. Essas infecções aumentam morbidade, mortalidade e custos hospitalares, mas podem ser evitadas com medidas eficazes de prevenção.</p>
<p>A redução das infecções hospitalares gerou uma economia estimada de mais de R$ 150 milhões para o Sistema Único de Saúde no período analisado. Cada infecção evitada ajuda a poupar valores significativos, beneficiando tanto os pacientes quanto o sistema público.</p>
<p>O Saúde em Nossas Mãos promove um movimento de aprendizagem colaborativo entre as instituições envolvidas, onde todos ensinam e aprendem para combater as principais infecções relacionadas à assistência em UTIs. A meta do projeto é alcançar uma redução de 50% dessas infecções até o final deste ano.</p>
<p>Essa iniciativa reforça a importância de ações coordenadas para melhorar a segurança dos pacientes e reduzir custos no sistema de saúde brasileiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
