<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 17:37:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa determina recolhimento de produtos com glitter e plástico para alimentos]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-manda-recolher-decoracao-de-alimentos-com-plastico-e-glitter</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675357 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa ordenou o recolhimento de produtos para decorar alimentos que contêm substâncias não autorizadas, como glitter e plástico. A medida inclui suspensão da comercialização e apreensão de itens de duas empresas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa ordenou o recolhimento de produtos para decorar alimentos que contêm substâncias não autorizadas, como glitter e plástico. A medida inclui suspensão da comercialização e apreensão de itens de duas empresas.</p>
<p>Os produtos recolhidos são a folha de ouro para decoração e o pó brilho (glitter) com polímeros plásticos da marca Morello, em todas as cores. Esses itens são fabricados pela 3JG Indústria e Comércio de Artigos para Confeitagem Ltda. Morello e estavam sendo vendidos em plataformas online como Shopee, Mercado Livre, Amazon e Instagram.</p>
<p>Além disso, a Anvisa determinou a apreensão de todos os produtos vendidos pela empresa Nykax Produtos Naturais, devido à origem desconhecida dos alimentos. A decisão ocorreu após a Vigilância Sanitária de Curitiba não encontrar a empresa no endereço informado durante inspeção.</p>
<p>A agência reguladora proibiu a comercialização, distribuição, fabricação, divulgação, importação e uso dos produtos das duas empresas. As medidas visam garantir a segurança dos consumidores diante da presença de substâncias não autorizadas e da falta de informações sobre os alimentos.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
