<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 29 Jan 2026 22:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Casos de SRAG caem no Brasil com aumento da influenza A no Norte]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/casos-de-sindrome-respiratoria-grave-estao-em-queda-em-quase-todo-o-pais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 29 Jan 2026 21:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676465 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O boletim InfoGripe aponta queda nos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave na maior parte do país, exceto na região Norte. O aumento é impulsionado pelo vírus da influenza A em estados como Acre, Amazonas e Roraima, que apresentam níveis de risco elevados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O boletim InfoGripe aponta queda nos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave na maior parte do país, exceto na região Norte. O aumento é impulsionado pelo vírus da influenza A em estados como Acre, Amazonas e Roraima, que apresentam níveis de risco elevados.</p>
<p>Nas últimas semanas, a incidência de SRAG diminuiu no Brasil, mas a região Norte enfrenta aumento devido à circulação do vírus influenza A. Estados como Acre, Amazonas e Roraima registram níveis de risco ou alto risco, especialmente pelo avanço acelerado da gripe. A população prioritária, incluindo indígenas, idosos e pessoas com comorbidades, é recomendada a se vacinar contra a influenza para evitar casos graves e óbitos.</p>
<p>A prevalência dos vírus entre casos positivos nas últimas quatro semanas inclui 20,1% de influenza A, 2,3% de influenza B, 10,7% de vírus sincicial respiratório, 32,6% de rinovírus e 20,4% de Sars-CoV-2. Entre os óbitos, a presença destes vírus foi de 28,3% para influenza A, 3,5% para influenza B, 1,8% para vírus sincicial respiratório, 15,9% para rinovírus e 41,6% para Sars-CoV-2.</p>
<p>A vacina contra a influenza é destacada como a principal forma de proteção contra casos graves e mortes relacionadas ao vírus. A recomendação é que a população prioritária da região Norte procure a vacinação o quanto antes para conter o avanço da doença e reduzir os impactos da epidemia na região.</p>
<p>Manter a vacinação em dia é fundamental para proteger grupos vulneráveis e reduzir a gravidade dos casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
