<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Medicamento aprovado para fenilcetonúria amplia tratamento]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/anvisa-aprova-novo-medicamento-para-tratar-fenilcetonuria</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 13:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1678675 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa aprovou o registro do medicamento Sephience para tratar a fenilcetonúria, doença genética causada pela deficiência da enzima que converte fenilalanina em tirosina. O tratamento ajuda no controle dos níveis desse aminoácido, fundamental para evitar sequelas graves e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa aprovou o registro do medicamento Sephience para tratar a fenilcetonúria, doença genética causada pela deficiência da enzima que converte fenilalanina em tirosina. O tratamento ajuda no controle dos níveis desse aminoácido, fundamental para evitar sequelas graves e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>A fenilcetonúria é causada pela deficiência da enzima hepática responsável pela conversão da fenilalanina, presente nas proteínas da alimentação, em tirosina. O excesso de fenilalanina no sangue tem efeito neurotóxico, podendo causar déficits neurocognitivos severos e irreversíveis. O controle rigoroso dos níveis séricos desse aminoácido deve começar no primeiro mês de vida e ser mantido durante toda a vida.</p>
<p>O medicamento aprovado é indicado para pacientes pediátricos e adultos e atua na quebra da fenilalanina, podendo ampliar as possibilidades de dieta e promover melhor qualidade de vida. A doença é detectada em um a cada 15 mil a 17 mil nascimentos no Brasil, por meio do exame realizado entre o terceiro e o quinto dia de vida, oferecido pelo Sistema Único de Saúde no Programa Nacional de Triagem Neonatal.</p>
<p>O diagnóstico precoce é fundamental, pois crianças com fenilcetonúria não apresentam sintomas ao nascer, mas podem desenvolver atraso no desenvolvimento neuropsicomotor aos seis meses. Sem tratamento adequado, podem surgir deficiência intelectual, odor característico na urina e suor, além de distúrbios no comportamento. É essencial que famílias verifiquem a presença de fenilalanina em rótulos de medicamentos e alimentos, especialmente evitando produtos com adoçante aspartame.</p>
<p>A atenção ao diagnóstico e ao tratamento da fenilcetonúria contribui para a prevenção de complicações e melhora o bem-estar dos pacientes ao longo da vida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
