<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 14:37:52 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Alerta para risco de pancreatite em uso de canetas emagrecedoras]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/reino-unido-alerta-para-pancreatite-associada-canetas-emagrecedoras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676722 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A agência reguladora do Reino Unido alertou para o risco, embora pequeno, de pancreatite aguda grave em pacientes que utilizam medicamentos agonistas GLP-1, conhecidos como canetas emagrecedoras. A pancreatite é um efeito colateral raro, mas pode apresentar complicações graves em casos extremos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A agência reguladora do Reino Unido alertou para o risco, embora pequeno, de pancreatite aguda grave em pacientes que utilizam medicamentos agonistas GLP-1, conhecidos como canetas emagrecedoras. A pancreatite é um efeito colateral raro, mas pode apresentar complicações graves em casos extremos.</p>
<p>Os medicamentos agonistas GLP-1 são usados para tratar diabetes tipo 2 e, em alguns casos, para controle de peso e redução do risco cardiovascular em pessoas com alto índice de massa corporal. A pancreatite aguda, apesar de pouco frequente, é um efeito colateral conhecido desses medicamentos, podendo causar sintomas como náuseas e vômitos.</p>
<p>A diretora de Segurança da agência ressaltou que a maioria dos pacientes que utilizam esses medicamentos sob prescrição médica apresenta segurança e benefícios significativos para a saúde. No entanto, é fundamental que pacientes e profissionais de saúde fiquem atentos aos sintomas que possam indicar complicações.</p>
<p>Uma pesquisa recente indicou que mais de um milhão de adultos no Reino Unido utilizaram canetas emagrecedoras, incluindo semaglutida e tirzepatida, com o objetivo de perda de peso. O uso desses medicamentos tem crescido, reforçando a importância da vigilância quanto aos possíveis efeitos adversos.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
