<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 11:37:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo registra 12 mortes por intoxicação de metanol]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/estado-de-sao-paulo-confirma-12a-morte-por-intoxicacao-por-metanol</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677126 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Um homem de 26 anos, morador de Mauá, morreu vítima de intoxicação por bebida alcoólica contaminada com metanol. Esta é a 12ª morte confirmada no estado de São Paulo por essa causa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um homem de 26 anos, morador de Mauá, morreu vítima de intoxicação por bebida alcoólica contaminada com metanol. Esta é a 12ª morte confirmada no estado de São Paulo por essa causa. As mortes por intoxicação por metanol estão distribuídas em diversas cidades do estado. Em São Paulo, foram quatro óbitos envolvendo homens de diferentes idades. Outras cidades como São Bernardo do Campo, Osasco, Jundiaí, Sorocaba e Mauá também registraram casos fatais.</p>
<p>Além dos casos confirmados, o governo estadual investiga quatro mortes suspeitas em Guariba, São José dos Campos e Cajamar. As vítimas têm idades variadas, e as investigações continuam para esclarecer as causas.</p>
<p>A intoxicação por metanol ocorre devido ao consumo de bebidas alcoólicas adulteradas. O governo mantém acompanhamento dos casos para combater a circulação dessas substâncias e proteger a população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Inca lança cartilha para mulheres negras sobre prevenção do câncer]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/cartilha-une-saberes-de-terreiros-e-prevencao-do-cancer-em-negras</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677102 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Instituto Nacional de Câncer lançou a cartilha Saúde com Axé, voltada para mulheres negras, abordando prevenção, tipos de câncer mais comuns e o impacto do racismo no acesso ao tratamento. O material destaca hábitos saudáveis, sinais de alerta e a importância da detecção precoce para o combate à doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Instituto Nacional de Câncer lançou a cartilha Saúde com Axé, voltada para mulheres negras, abordando prevenção, tipos de câncer mais comuns e o impacto do racismo no acesso ao tratamento. O material destaca hábitos saudáveis, sinais de alerta e a importância da detecção precoce para o combate à doença.</p>
<p>A cartilha apresenta imagens de mulheres e famílias negras, referências à mitologia iorubá e destaca o poder da amamentação na prevenção do câncer de mama. Ela também explica sinais de alerta para o câncer de intestino e a transmissão do câncer de colo de útero pela via sexual, incentivando a realização dos exames periódicos recomendados para cada fase da vida.</p>
<p>Elaborada para circular nos terreiros, a cartilha é resultado de uma pesquisa realizada com mulheres de casas de candomblé no Rio de Janeiro e na Baixada Fluminense. O material aborda como o racismo e o racismo religioso dificultam o acesso ao diagnóstico e tratamento, citando, por exemplo, o mito de que mulheres negras suportam mais a dor, o que pode atrasar a busca por cuidados médicos.</p>
<p>Participantes destacam que os terreiros sempre promoveram a saúde por meio de banhos de ervas, lavagens, chás e cuidados com a saúde íntima da mulher. A cartilha reforça a importância de fortalecer o corpo e buscar os serviços de saúde, especialmente para mulheres negras de periferia que enfrentam sobrecarga de trabalho e acabam se cuidando menos.</p>
<p>A discriminação também se manifesta na exigência de retirada da indumentária religiosa durante atendimentos, como os fios de conta, que são usados como proteção e não como enfeite. Os saberes e práticas religiosas ancestrais são apontados como apoio fundamental na promoção da saúde e no acolhimento das mulheres diagnosticadas com câncer.</p>
<p>A cartilha Saúde com Axé é uma ferramenta importante para ampliar o acesso à informação e fortalecer a prevenção do câncer entre mulheres negras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
