<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 10 Jan 2026 12:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo presidente da Anvisa destaca inovação nacional em saúde]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-quer-reduzir-fila-de-analises-e-priorizar-inovacoes-nacionais</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 10 Jan 2026 12:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1674658 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Leandro Safatle assumiu a presidência da Anvisa em um momento de transformações no setor regulatório sanitário. Ele ressaltou a importância da inovação feita no Brasil e o papel do recém-criado Comitê de Inovação para acelerar análises de produtos prioritários.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Leandro Safatle assumiu a presidência da Anvisa em um momento de transformações no setor regulatório sanitário. Ele ressaltou a importância da inovação feita no Brasil e o papel do recém-criado Comitê de Inovação para acelerar análises de produtos prioritários.</p>
<p>Safatle destacou que a Anvisa aprovou o início da primeira fase de estudos clínicos com a polilaminina, medicamento desenvolvido por pesquisadores brasileiros para tratar lesões na medula espinhal. O estudo clínico visa inicialmente a segurança do produto em cinco pacientes, com fases posteriores focadas na eficácia e aprofundamento da segurança.</p>
<p>O diretor-presidente ressaltou que o desenvolvimento nacional é fundamental para atender às demandas do país, já que grande parte das inovações ainda vem do exterior. Ele afirmou que a Anvisa dará prioridade e celeridade necessárias para o avanço desses projetos inovadores, apesar dos prazos serem naturalmente longos devido à complexidade dos estudos clínicos.</p>
<p>O Comitê de Inovação criado pela Anvisa acompanha quatro projetos considerados prioritários para a saúde pública brasileira: polilaminina, vacina contra Chikungunya, método Wolbachia para combate à dengue e endopróteses. O comitê apoia a equipe técnica para garantir a melhor análise possível e reforçar o trabalho da alta gestão da agência.</p>
<p>Safatle também mencionou que a Anvisa busca se consolidar como uma autoridade sanitária de referência nas Américas e globalmente, alinhando sua atuação às necessidades e avanços do setor de saúde no Brasil e no mundo.</p>
<p>A Anvisa segue focada em promover inovação e eficiência para fortalecer a saúde pública e garantir acesso a novas tecnologias no país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
