<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 21:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacina contra bronquiolite disponível para bebês no SUS]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/sus-oferece-vacina-contra-bronquiolite-para-bebes-prematuros</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 03 Feb 2026 21:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1676961 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[Bebês prematuros e com comorbidades poderão receber a vacina contra bronquiolite pelo Sistema Único de Saúde a partir deste mês. O medicamento nirsevimabe oferece proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório, principal causador da doença.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bebês prematuros e com comorbidades poderão receber a vacina contra bronquiolite pelo Sistema Único de Saúde a partir deste mês. O medicamento nirsevimabe oferece proteção contra o Vírus Sincicial Respiratório, principal causador da doença.</p>
<p>O nirsevimabe é um anticorpo monoclonal que fornece proteção imediata contra o Vírus Sincicial Respiratório, sem a necessidade de estimular o sistema imunológico do bebê a produzir seus próprios anticorpos. A vacina é destinada a bebês prematuros, nascidos com menos de 37 semanas de gestação, e aqueles com comorbidades específicas.</p>
<p>Entre as comorbidades consideradas para a vacinação estão doença pulmonar crônica da prematuridade, cardiopatia congênita, anomalias das vias aéreas, doença neuromuscular, fibrose cística, imunocomprometimento grave e síndrome de Down. O SUS já oferece vacina contra o VSR para gestantes a partir da 28ª semana de gravidez, protegendo os bebês desde o nascimento.</p>
<p>O Vírus Sincicial Respiratório é responsável por cerca de 75% dos casos de bronquiolite e 40% dos casos de pneumonia em crianças menores de dois anos. Em 2025, até 22 de novembro, foram registrados mais de 43 mil casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave causados pelo VSR, com a maioria das hospitalizações concentrada em crianças com menos de dois anos.</p>
<p>Não existe tratamento específico para a bronquiolite, pois a maioria dos casos é causada por infecção viral. O manejo da doença é feito por meio do tratamento dos sinais e sintomas, incluindo terapia de suporte e suplementação de oxigênio quando necessário.</p>
<p>A vacinação no SUS representa um avanço importante na proteção dos bebês mais vulneráveis contra a bronquiolite e suas complicações respiratórias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
