<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sun, 18 Jan 2026 20:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacinação nacional contra dengue com vacina de dose única]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/sus-vai-vacinar-profissionais-de-saude-contra-dengue-em-fevereiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 18 Jan 2026 19:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675298 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A vacinação com a vacina Butantan-DV, desenvolvida pelo Instituto Butantan, começará em 9 de fevereiro para cerca de 1,1 milhão de profissionais da atenção primária à saúde. O imunizante é o primeiro do mundo contra a arbovirose com dose única e tecnologia 100% nacional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacinação com a vacina Butantan-DV, desenvolvida pelo Instituto Butantan, começará em 9 de fevereiro para cerca de 1,1 milhão de profissionais da atenção primária à saúde. O imunizante é o primeiro do mundo contra a arbovirose com dose única e tecnologia 100% nacional.</p>
<p>Os profissionais que atuam nas unidades básicas de saúde e visitam famílias serão os primeiros a receber a vacina Butantan-DV. Esse grupo inclui médicos, enfermeiros, técnicos de enfermagem e agentes comunitários de saúde que atendem pacientes com sinais e sintomas de dengue.</p>
<p>A produção da vacina será ampliada com a entrega de cerca de 1,1 milhão de doses adicionais até 31 de janeiro, garantindo a imunização desses profissionais. A Butantan-DV oferece proteção contra os quatro sorotipos do vírus da dengue, com estudos clínicos indicando alta eficácia e redução significativa dos casos graves e hospitalizações.</p>
<p>O governo planeja expandir a vacinação para pessoas de 15 a 59 anos Para acelerar a produção, o Instituto Butantan firmou parceria com a empresa WuXi Vaccines, da China, que deve ampliar a fabricação em até 30 vezes.</p>
<p>A expectativa é alcançar entre 25 e 30 milhões de doses ainda neste ano, iniciando a vacinação nacional pelo público mais velho e avançando para os mais jovens. Técnicos do Ministério da Saúde devem acompanhar a produção na China em março, e estudos já começaram para avaliar a vacina em pessoas acima de 60 anos.</p>
<p>A vacinação com a Butantan-DV deve se tornar parte do calendário oficial, ampliando a proteção contra a dengue em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
