<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 22:37:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa aprova primeiro genérico do Dexilant para refluxo]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/generico-do-dexilant-usado-contra-refluxo-recebe-registro-da-anvisa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675540 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa concedeu o registro do primeiro medicamento genérico do Dexilant, indicado para o tratamento da azia e lesões no esôfago causadas pela esofagite erosiva. O medicamento atua na redução da acidez estomacal e está disponível para adultos e adolescentes entre 12 e 17 anos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa concedeu o registro do primeiro medicamento genérico do Dexilant, indicado para o tratamento da azia e lesões no esôfago causadas pela esofagite erosiva. O medicamento atua na redução da acidez estomacal e está disponível para adultos e adolescentes entre 12 e 17 anos.</p>
<p>O medicamento genérico contém o princípio ativo dexlansoprazol e foi registrado em versões de 30 e 60 miligramas. A aprovação foi publicada no Diário Oficial da União, permitindo sua comercialização no país. Essa novidade amplia as opções de tratamento para pacientes que necessitam do uso contínuo da medicação.</p>
<p>A Anvisa ressaltou que o genérico mantém os mesmos padrões de qualidade, segurança e eficácia exigidos para o produto de referência. O medicamento passou por uma avaliação técnica rigorosa para comprovar sua equivalência terapêutica em relação ao Dexilant original.</p>
<p>A liberação do genérico pode facilitar o acesso ao tratamento da doença de refluxo gastroesofágico e da esofagite erosiva, condições que causam azia e lesões no esôfago. O medicamento é indicado para uso tanto em adultos quanto em adolescentes, ampliando o público beneficiado.</p>
<p>O registro do genérico do Dexilant representa um avanço importante para o tratamento acessível da azia e refluxo no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Anvisa suspende suplementos por falta de segurança]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/anvisa-suspende-suplementos-alimentares-de-duas-marcas-confira</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 20 Jan 2026 21:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675541 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A Anvisa suspendeu três suplementos da marca Cycles Nutrition e três da empresa Mushin por conterem substâncias sem comprovação de segurança. A decisão inclui a proibição de comercialização e o recolhimento dos produtos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Anvisa suspendeu três suplementos da marca Cycles Nutrition e três da empresa Mushin por conterem substâncias sem comprovação de segurança. A decisão inclui a proibição de comercialização e o recolhimento dos produtos.</p>
<p>Os suplementos Recover Cycles Nutrition, Shot Ritual Cycles Nutrition e Relax Ritual Cycles Nutrition, fabricados pela Sylvestre Indústria e Comércio de Insumos Alimentícios, foram suspensos por conterem ingredientes não avaliados em testes de segurança. A agência alertou que esses produtos podem representar graves riscos à saúde dos consumidores.</p>
<p>A Cycles Nutrition afirmou que utiliza ingredientes principalmente compostos por frutas e vegetais, que passam por rigorosos processos de escolha, qualidade e certificação. A empresa informou estar prestando esclarecimentos e estudos técnicos para manter clientes e parceiros informados com transparência.</p>
<p>Além da Cycles Nutrition, a Anvisa proibiu a comercialização, distribuição, fabricação e consumo dos produtos Fantastic Oat Frutas Vermelhas, Fantastic Oat Banana e Caramelo e Fantastic Oat Maçã e Canela, da empresa Mushin Serviços e Comércio no Geral. Todos esses produtos também devem ser recolhidos.</p>
<p>A Mushin declarou ter sido surpreendida com a decisão e afirmou que o extrato de Cogumelo Agaricus Bisporus com Vitamina D2 usado nos produtos foi aprovado para uso em alimentos convencionais e suplementos alimentares no Brasil em 2023. A empresa informou ter acionado advogados para resolver a situação.</p>
<p></p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
