<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 17:37:46 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Vacinação contra covid-19 ainda é essencial no Brasil]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-01/apos-cinco-anos-de-vacinacao-covid-recua-mas-ainda-preocupa</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 24 Jan 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1675903 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[A vacinação contra a covid-19 no Brasil, iniciada há cinco anos, foi fundamental para o fim da pandemia, mas a doença ainda persiste em níveis menores. Especialistas reforçam a importância de manter a imunização, especialmente para quem não foi vacinado ou tem maior risco de quadros graves.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A vacinação contra a covid-19 no Brasil, iniciada há cinco anos, foi fundamental para o fim da pandemia, mas a doença ainda persiste em níveis menores. Especialistas reforçam a importância de manter a imunização, especialmente para quem não foi vacinado ou tem maior risco de quadros graves.</p>
<p>Em 2025, a cobertura vacinal está longe do ideal, com menos de quatro doses aplicadas para cada dez distribuídas pelo Ministério da Saúde. Foram distribuídas 21,9 milhões de vacinas, mas apenas 8 milhões foram usadas. Essa baixa cobertura reflete nos dados da síndrome respiratória aguda grave, que registrou mais de 10 mil casos graves e cerca de 1,7 mil mortes confirmadas em 2025.</p>
<p>O coronavírus segue sendo um dos vírus respiratórios mais ameaçadores à saúde, com surtos que podem crescer e gerar epidemias. Apesar da normalização dos números após o período crítico da pandemia, o volume atual de casos e mortes ainda é considerado alto. O vírus não apresenta sazonalidade definida, podendo surgir novas ondas a qualquer momento com variantes mais transmissíveis.</p>
<p>Desde 2024, a vacina contra a covid-19 faz parte do calendário básico para crianças, idosos e gestantes, além de grupos especiais que devem reforçar a imunização periodicamente. No entanto, a adesão é baixa, com apenas 3,49% das crianças menores de um ano vacinadas em 2025. O Ministério da Saúde informa que esses dados subestimam a cobertura real, pois o painel considera apenas crianças menores de um ano, enquanto o público-alvo é maior.</p>
<p>Manter a vacinação atualizada é fundamental para controlar a covid-19 e proteger os grupos mais vulneráveis no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
