<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 14:37:47 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ministério reforça prevenção contra ISTs no carnaval]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/carnaval-saude-reforca-uso-de-camisinha-para-prevencao-de-doencas</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1677999 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Saúde intensifica a campanha de prevenção contra infecções sexualmente transmissíveis com foco no uso de preservativos durante o carnaval e ao longo do ano. Foram distribuídos 138 milhões de preservativos, incluindo versões texturizadas e ultrafinas, para ampliar a adesão e proteger a população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Saúde intensifica a campanha de prevenção contra infecções sexualmente transmissíveis com foco no uso de preservativos durante o carnaval e ao longo do ano. Foram distribuídos 138 milhões de preservativos, incluindo versões texturizadas e ultrafinas, para ampliar a adesão e proteger a população.</p>
<p>A campanha intitulada &quot;Carnaval com prevenção. Antes, durante e depois da folia, é o Governo do Brasil do seu lado&quot; é direcionada principalmente a jovens e jovens adultos. O Ministério da Saúde destaca que o uso correto e contínuo de preservativos é fundamental para prevenir o HIV, hepatites virais, sífilis e outras ISTs, além de evitar gestações não planejadas.</p>
<p>Nos últimos três meses, foram entregues aos estados 138 milhões de preservativos, sendo aproximadamente 132 milhões externos nas versões tradicional, texturizada e ultrafina, e 3,8 milhões internos de látex ou nitrílica. A diversificação busca atender diferentes preferências e incentivar o uso, diante da queda observada no consumo do produto, especialmente entre os jovens.</p>
<p>Dados indicam que 60% da população brasileira não utiliza preservativos durante as relações sexuais. Além do preservativo, a prevenção pode ser feita de forma combinada com vacinação contra hepatites, testagem rápida, uso da profilaxia pré-exposição (PrEP) e da profilaxia pós-exposição (PEP), disponíveis no Sistema Único de Saúde.</p>
<p>O Ministério da Saúde também orienta os foliões a manterem hábitos saudáveis durante o carnaval, como hidratação adequada, uso de protetor solar, vacinação contra febre amarela em áreas de mata e a busca por atendimento em unidades de saúde quando necessário para garantir uma folia segura e saudável.</p>
<p>A prevenção é essencial para aproveitar o carnaval com saúde e segurança, mantendo cuidados durante todo o ano.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
