<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - Saúde</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/saude/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/saude/</link>
<description>Saúde reescrita com IA - Evo Web News</description>
<lastBuildDate>Mon, 23 Feb 2026 17:37:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro inicia vacinação com nova vacina contra dengue]]></title>
<link>https://agenciabrasil.ebc.com.br/saude/noticia/2026-02/comeca-vacinacao-contra-dengue-no-rio-de-janeiro</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 23 Feb 2026 16:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[Saúde]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[1679008 at https://agenciabrasil.ebc.com.br]]></guid>
<description><![CDATA[O estado do Rio de Janeiro começou a distribuir a nova vacina contra a dengue produzida pelo Instituto Butantan. A imunização inicial contempla profissionais que atuam nas unidades básicas de saúde dos 92 municípios fluminenses.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O estado do Rio de Janeiro começou a distribuir a nova vacina contra a dengue produzida pelo Instituto Butantan. A imunização inicial contempla profissionais que atuam nas unidades básicas de saúde dos 92 municípios fluminenses.</p>
<p>A Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro recebeu 33.364 doses da nova vacina, com 12.500 destinadas à capital. A vacina tem dose única e protege contra quatro sorotipos da dengue, sendo que os tipos 1 e 2 são os mais frequentes no estado. A possível reintrodução do sorotipo 3 preocupa as autoridades, pois não circula na região desde 2007, o que pode aumentar a vulnerabilidade da população.</p>
<p>Nesta primeira etapa, serão vacinados profissionais de saúde que atuam diretamente nas unidades básicas, incluindo médicos, enfermeiros, técnicos, auxiliares, odontólogos, nutricionistas, psicólogos, fisioterapeutas, educadores físicos, assistentes sociais, farmacêuticos, agentes comunitários e trabalhadores administrativos e de apoio. A estratégia integra imunização, vigilância e prevenção para controlar os índices da doença.</p>
<p>Até 20 de fevereiro de 2026, o estado registrou 1.198 casos prováveis de dengue e 56 internações, sem confirmação de óbitos. Também foram registrados casos prováveis de chikungunya e não há casos confirmados de zika. O monitoramento é feito por meio de indicadores que analisam atendimentos, solicitações de leitos e exames, com informações disponíveis em tempo real na plataforma MonitoraRJ.</p>
<p>Apesar dos indicadores considerados baixos, a secretaria alerta para o período pós-carnaval, quando as condições climáticas favorecem a reprodução do mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, chikungunya e zika. A circulação de turistas pode aumentar o risco de introdução de novos sorotipos. A recomendação é que os moradores dediquem tempo semanal para eliminar criadouros, como vedar caixas d’água, limpar calhas e descartar água acumulada.</p>
<p>A nova vacina reforça as ações de saúde pública no Rio de Janeiro para prevenir a dengue e proteger a população durante o período de maior risco.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
